[
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3650.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, mas apenas se assinalar a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder-me a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3651.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem apenas ao meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem apenas ao ve\u00edculo verde.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A qual dos dois ve\u00edculos devo ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3652.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A ambos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ao motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ao ve\u00edculo verde.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o vertical desta via indica-me que:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3653.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder passagem aos ve\u00edculos que se apresentem pela esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos que se apresentem pela esquerda.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao aproximar-me deste entroncamento devo saber que tenho prioridade sobre os ve\u00edculos que se apresentem pela:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3654.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Esquerda.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular na rotunda:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3655.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo estar atento ao autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo parar, para ceder a passagem ao autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Fico obrigado a ceder a passagem ao autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular nesta rotunda, o condutor do veloc\u00edpede:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3656.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ceder a passagem a todos os ve\u00edculos a motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve ceder a passagem aos ve\u00edculos que circulem em servi\u00e7o de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular nesta via e perante este sinal, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3657.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, embora com precau\u00e7\u00e3o, porque os ve\u00edculos que circulam em sentido contr\u00e1rio me devem ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem aos ve\u00edculos que transitem em sentido contr\u00e1rio.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular nesta via p\u00fablica de forte inclina\u00e7\u00e3o, e uma vez que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o cruzamento com este ve\u00edculo, estou obrigado a ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3658.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, deve ceder a passagem o ve\u00edculo que desce.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, deve sempre ceder a passagem o condutor do ve\u00edculo que sobe.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular nesta via p\u00fablica devo saber que:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3659.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Estou obrigado a ceder a passagem aos condutores dos ve\u00edculos que nela pretendam entrar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Os condutores dos ve\u00edculos que pretendam entrar nesta via n\u00e3o t\u00eam prioridade de passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular neste local devo saber que:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3660.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem ao condutor do veloc\u00edpede.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem mas devo reduzir a velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem sobre o condutor do veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular numa auto-estrada com muita intensidade de tr\u00e2nsito devo encostar-me o mais poss\u00edvel \u00e0 berma de modo a facilitar a passagem dos ve\u00edculos priorit\u00e1rios. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3661.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular numa auto-estrada congestionada devo deixar a berma livre de modo a permitir a passagem dos ve\u00edculos priorit\u00e1rios?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3662.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo encostar-me o mais poss\u00edvel \u00e0 direita, ocupando, se necess\u00e1rio, a berma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular numa rotunda devo saber que:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3663.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Os ve\u00edculos em servi\u00e7o de urg\u00eancia n\u00e3o tem prioridade ao entrar na rotunda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Os ve\u00edculos em servi\u00e7o de urg\u00eancia tem prioridade ao entrar na rotunda.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular numa rotunda o condutor de um veloc\u00edpede deve ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3664.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Apenas aos ve\u00edculos a motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Apenas aos ve\u00edculos que transitem em servi\u00e7o de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao encontrar este sinal devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3665.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem a todos os ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar, avan\u00e7ando de seguida, pois tenho prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Prosseguir de forma que permita ceder a passagem a outros ve\u00edculos.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao encontrar este sinal, como devo proceder?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3666.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem a todos os ve\u00edculos que circulem na via em que vou entrar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem apenas aos ve\u00edculos vindos da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem apenas aos ve\u00edculos vindos da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao encontrar este sinal, o que devo fazer?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3667.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem aos ve\u00edculos que se apresentem pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem a todos os ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar e s\u00f3 dar passagem aos autom\u00f3veis ligeiros.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao entrar nesta rotunda estou obrigado a ceder a passagem a uma escolta policial que nela circule?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3668.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, dado que me apresento \u00e0 direita dos ve\u00edculos da escolta.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas se os ve\u00edculos circularem em marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao entrar nesta rotunda tenho prioridade de passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3669.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, excepto se circular fora de uma localidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas porque circulo dentro de uma localidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao sair de um pr\u00e9dio particular:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3670.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem aos ve\u00edculos sem motor.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo ceder a passagem s\u00f3 aos ve\u00edculos a motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao sair de um pr\u00e9dio:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3671.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem apenas aos ve\u00edculos com motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar sem ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao sair de uma passagem de n\u00edvel tenho prioridade de passagem sobre os restantes ve\u00edculos que circulam na via em que vou entrar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3672.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, todos os condutores s\u00e3o obrigados a ceder-me a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao sair do parque de estacionamento devo ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3673.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao sair do parque de estacionamento devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3674.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar antes do ciclista.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao ciclista e s\u00f3 depois avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Aproximo-me de um cruzamento ou entroncamento onde:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3675.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder passagem aos ve\u00edculos com motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo reduzir a velocidade e cumprir a regra geral de ced\u00eancia de passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Nunca tenho que ceder passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As marcas rodovi\u00e1rias que se encontram no pavimento indicam-me curva perigosa \u00e0 esquerda.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3676.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Atendendo a que nenhum dos ve\u00edculos que se encontra neste cruzamento pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o, qual o ve\u00edculo que passa em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3677.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo cinzento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo de cor preta.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Cheguei \u00e0 passagem estreita em primeiro lugar, o que deve fazer o condutor do ve\u00edculo dos bombeiros?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3678.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Fazer sinais de luzes e s\u00f3 depois avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Cheguei ao tro\u00e7o em primeiro lugar. O que devo fazer?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3679.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Recuar se necess\u00e1rio, de modo a ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo numa auto-estrada. Quem tem o dever de ceder a passagem, nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3680.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor da ambul\u00e2ncia .",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor que transitar com maior velocidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo numa auto-estrada. Tenho o dever de ceder a passagem ao condutor da ambul\u00e2ncia?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3681.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque a ambul\u00e2ncia deve ceder-me a passagem",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque circulo em auto-estrada.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como deve proceder o condutor do ve\u00edculo branco?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3682.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve aguardar que eu lhe ceda a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve ceder-me a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder ao circular nesta via p\u00fablica?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3683.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem aos ve\u00edculos que pretendam entrar na via onde circulo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem sobre os ve\u00edculos que pretendam entrar nesta via.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder ao entrar nesta rotunda?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3684.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem aos ve\u00edculos que circulam na rotunda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos que circulam na rotunda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder face ao condutor que sai do parque de estacionamento?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3685.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com cuidado observando sempre o seu comportamento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder-lhe a passagem porque se apresenta pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo buzinar-lhe para que se aperceba da minha presen\u00e7a.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Estou obrigado a parar para que ele passe em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder face ao ve\u00edculo \u00e0 minha direita que sai de um parque de estacionamento?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3686.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com cuidado, at\u00e9 verificar se ele me cede a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade e ceder-lhe a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder na intersec\u00e7\u00e3o de que me aproximo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3687.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Abrandar e avan\u00e7ar com cuidado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem a todos os ve\u00edculos a motor que circulem na via de tr\u00e2nsito em que vou entrar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Cumprir com a regra geral de ced\u00eancia de passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem a todos os ve\u00edculos que circulem na via de tr\u00e2nsito em que vou entrar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3688.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aguardar a passagem do outro ve\u00edculo porque o cruzamento \u00e9 poss\u00edvel no local em que me encontro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar para tentar passar em simult\u00e2neo com o outro ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Fazer sinais sonoros para que o outro condutor pare.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder no entroncamento de que me aproximo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3689.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, verificando se o outro condutor me cede a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao outro condutor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Seguir a marcha sem necessidade de precau\u00e7\u00f5es especiais.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder perante a aproxima\u00e7\u00e3o de uma ambul\u00e2ncia que circule na via de acelera\u00e7\u00e3o e pretenda entrar nesta auto-estrada?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3690.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A ambul\u00e2ncia deve ceder-me a passagem. No entanto, posso abrandar e ceder-lhe a passagem se da\u00ed n\u00e3o resultar perigo para todos os utentes da via.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo ceder sempre a passagem ao ve\u00edculo priorit\u00e1rio mesmo que n\u00e3o assinale devidamente a sua marcha.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder perante a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3691.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sou obrigado a parar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem se mudar de direc\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder perante as marcas rodovi\u00e1rias que se encontram nesta via p\u00fablica?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3692.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem aos ve\u00edculos que circulam na via da esquerda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo passar imediatamente para a via da esquerda porque tenho prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos que circulam na via da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Considerando a regra de ced\u00eancia de passagem, quando posso avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3693.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em segundo lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Considerando que o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal vai mudar de direc\u00e7\u00e3o para a esquerda, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3694.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia e ao ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal e avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia e avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Dada a impossibilidade de cruzamento, quem deve efectuar a manobra de marcha atr\u00e1s?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3695.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque vou a subir e a manobra \u00e9 mais f\u00e1cil.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo que circula em sentido contr\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Perante ve\u00edculos da mesma categoria deve sempre efectuar a manobra o ve\u00edculo que desce.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devido \u00e0 impossibilidade de cruzamento de autom\u00f3veis, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3696.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem ao autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Passar o mais rapidamente poss\u00edvel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Prosseguir normalmente a marcha.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem a um ve\u00edculo que transite em miss\u00e3o urgente de socorro e que pretenda entrar nesta auto-estrada. Concorda com a afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3697.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, mas posso ceder a passagem se n\u00e3o resultar da\u00ed qualquer perigo para todos os utentes da via.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, devo ceder sempre a passagem em qualquer circunst\u00e2ncia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem ao condutor do ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha esquerda?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3698.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque tenho prioridade de passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devido \u00e0 presen\u00e7a do sinal STOP.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, devido \u00e0 regra geral de ced\u00eancia de passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem ao condutor do veloc\u00edpede?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3699.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque se apresenta pela esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem ao el\u00e9ctrico, e s\u00f3 depois poderei avan\u00e7ar.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3700.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo, mas s\u00f3 por causa do pe\u00e3o que se encontra \u00e0 minha frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Certo, pois o el\u00e9ctrico tem prioridade de passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado, pois apresento-me \u00e0 direita do el\u00e9ctrico.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem ao outro condutor?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3701.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas porque n\u00e3o posso transpor a marca rodovi\u00e1ria.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3702.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos que entram numa passagem de n\u00edvel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos que saiam duma passagem de n\u00edvel.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3703.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque o veloc\u00edpede \u00e9 um ve\u00edculo sem motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque mudo de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque saio de um parque de estacionamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3704.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque sai de uma propriedade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque aquele ve\u00edculo se apresenta pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em que momento deve avan\u00e7ar o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3705.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do meu ve\u00edculo e ap\u00f3s o motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em que momento pode avan\u00e7ar o autom\u00f3vel ligeiro?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3706.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do motociclo, mas depois do meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Antes do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal, mas depois do motociclo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em regra geral, no pr\u00f3ximo cruzamento devo ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3707.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em regra, ao circular numa rotunda, tenho prioridade de passagem sobre os ve\u00edculos que nela pretendam entrar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3708.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em vias congestionadas devo facilitar a passagem aos ve\u00edculos que circulam em miss\u00e3o urgente de socorro ocupando, se necess\u00e1rio, a berma.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3709.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Este sinal \u00e9 de formato octogonal. Porqu\u00ea?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3710.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Para caber a palavra STOP.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Para que possa, facilmente, ser identificado pelo seu formato.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Porque \u00e9 um sinal de ced\u00eancia de passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Este sinal significa que circulo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3711.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Numa via com prioridade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Numa via sem prioridade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Este ve\u00edculo tem sempre prioridade?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3712.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, pois neste caso \u00e9 obrigado a parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que assinale a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Estou a sair da passagem de n\u00edvel. O ve\u00edculo da direita pode avan\u00e7ar antes do meu?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3713.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Estou imobilizado \u00e0 entrada do cruzamento, quando devo avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3714.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Estou obrigado a ceder a passagem a uma escolta policial que circule na pr\u00f3xima rotunda?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3715.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Estou obrigado a ceder a passagem aos ve\u00edculos de transporte colectivo de passageiros que retomam a sua marcha \u00e0 sa\u00edda dos respectivos locais de paragem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3716.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nem dentro nem fora das localidades.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas dentro das localidades.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas fora das localidades.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Eu vou mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita. O motociclo pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda, deve ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3717.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos que j\u00e1 se encontram na intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ao meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ao ve\u00edculo verde e ao ve\u00edculo pesado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Imobilizei o meu autom\u00f3vel porque sou obrigado a ceder a passagem ao carro el\u00e9ctrico. Procedi correctamente?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3718.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Na pr\u00f3xima intersec\u00e7\u00e3o, em que n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o, quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3719.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "\u00c9 indiferente, porque n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, porque n\u00e3o pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "N\u00e3o assinalando a ambul\u00e2ncia a marcha de urg\u00eancia pode avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3720.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em terceiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em segundo lugar se o meu ve\u00edculo mudar de dire\u00e7\u00e3o \u00e0 direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3721.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar lentamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ser bastante prudente e aguardar a passagem dos outros ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais luminosos.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3722.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem aos ve\u00edculos que se v\u00e3o apresentar \u00e0 minha direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente, haja tr\u00e2nsito ou n\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tentar avan\u00e7ar sempre em primeiro lugar, de maneira a n\u00e3o embara\u00e7ar o tr\u00e2nsito que circula atr\u00e1s do meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o o condutor do motociclo, se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3723.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao veloc\u00edpede.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder-me a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o o condutor do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal pode avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3724.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar se mudar de dire\u00e7\u00e3o \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em segundo lugar se seguir em frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em terceiro lugar se mudar de dire\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o o \u00faltimo ve\u00edculo a avan\u00e7ar deve ser:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3725.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O autom\u00f3vel pesado porque se apresenta \u00e0 minha esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo sabendo que estou perante um sinal de ced\u00eancia de passagem acompanhado por marca rodovi\u00e1ria.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O veloc\u00edpede porque n\u00e3o tem motor.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o o veloc\u00edpede deve ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3726.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos que se encontram no cruzamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Apenas \u00e0 ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Apenas ao ve\u00edculo pesado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o pretendo seguir em frente.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3727.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem ao ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar, depois de ceder a passagem ao motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o quem deve ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3728.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aquele que chegou em \u00faltimo lugar \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o, devo avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3729.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o, devo avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3730.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do autom\u00f3vel azul e depois do veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Antes do autom\u00f3vel cinzento e depois do autom\u00f3vel azul.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar se mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o, qual deve ser o primeiro ve\u00edculo a avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3731.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O autom\u00f3vel cinzento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O motociclo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o, quem tem o dever de ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3732.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aquele que por \u00faltimo chegou \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do motociclo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta intersec\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3733.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta localidade, como devo proceder face ao ve\u00edculo de transporte colectivo de passageiros que retoma a sua marcha \u00e0 sa\u00edda do respectivo local de paragem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3734.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com cuidado, assegurando-me de que ele p\u00e1ra para me deixar passar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Buzinar-lhe para garantir que o seu condutor se apercebe da minha presen\u00e7a.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder-lhe a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o :",
        "image": "images/cedencia-passagem_3735.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo utilizar os sinais sonoros, porque tenho o direito de avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar em primeiro lugar, porque me encontro \u00e0 direita da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo abrandar a marcha e, se necess\u00e1rio parar, para ceder a passagem ao ve\u00edculo que se encontra \u00e0 minha direita, porque sai de um estacionamento.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3736.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo avan\u00e7ar em simult\u00e2neo com o ve\u00edculo que circula em sentido contr\u00e1rio.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3737.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3738.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, se eu tiver chegado \u00e0 passagem estreita em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas se a ambul\u00e2ncia chegou em primeiro lugar \u00e0 passagem estreita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque a ambul\u00e2ncia transita em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo ceder a passagem ao ve\u00edculo da direita, porque sai de um caminho particular.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3739.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo ceder a passagem porque o condutor da direita sai de um caminho particular.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3740.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3741.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem porque o ve\u00edculo sai de um caminho particular.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Prosseguir a marcha, com precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3742.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Abrandar a marcha e ceder a passagem aos autom\u00f3veis.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, pois tenho prioridade de passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Iniciar a marcha depois de terem passado todos os ve\u00edculos.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3743.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Acelerar e passar o mais rapidamente poss\u00edvel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Circular a velocidade inferior a 50 Km/h.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade, e se necess\u00e1rio aguardar a passagem do condutor.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3744.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3745.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o em que o outro condutor sai dum caminho particular, fico obrigado a ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3746.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o em que saio de um pr\u00e9dio particular:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3747.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem ao veloc\u00edpede.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar, porque o outro ve\u00edculo n\u00e3o tem motor.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o o condutor do autom\u00f3vel ligeiro, tem o dever de me ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3748.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque eu circulo a uma velocidade bastante moderada.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque muda de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o o condutor do autom\u00f3vel ligeiro:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3749.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar depois de me ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar porque eu tenho o dever de lhe ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o posso avan\u00e7ar em simult\u00e2neo com o autom\u00f3vel ligeiro?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3750.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque o autom\u00f3vel ligeiro muda de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas porque conduzo um ve\u00edculo da mesma categoria.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o posso avan\u00e7ar porque n\u00e3o circulam ve\u00edculos em sentido contr\u00e1rio.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3751.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o pretendo seguir em frente. Devo ceder a passagem ao outro condutor.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3752.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o quem dever\u00e1 ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3753.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque chego posteriormente ao tro\u00e7o de via estreita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O outro condutor porque sobe.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O outro condutor, por se encontrar mais pr\u00f3ximo do local onde nos podemos cruzar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o tenho o dever de ceder a passagem ao autom\u00f3vel que circula em sentido contr\u00e1rio?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3754.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque o autom\u00f3vel ligeiro muda de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, ao mudar de direc\u00e7\u00e3o para a esquerda, cedo a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3755.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ao autom\u00f3vel pesado e veloc\u00edpede que n\u00e3o mudam de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ao autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ao veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, circulando o outro ve\u00edculo em sentido oposto, posso prosseguir a marcha?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3756.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo reduzir a velocidade e ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, o outro condutor deve ceder-me a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque des\u00e7o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo avan\u00e7ar sem aguardar a passagem do condutor que circula em sentido contr\u00e1rio.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3757.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo ceder a passagem ao ciclista?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3758.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo ceder a passagem ao outro condutor pelo facto dele se apresentar pela minha direita.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3759.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo ceder a passagem ao outro ve\u00edculo porque:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3760.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Chego depois ao local do estreitamento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Chego primeiro ao local do estreitamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O estreitamento \u00e9 mais acentuado em sentido contr\u00e1rio.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo ceder a passagem ao ve\u00edculo que circula em sentido contr\u00e1rio ao meu?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3761.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo avan\u00e7ar porque estou mais pr\u00f3ximo do local onde o cruzamento \u00e9 poss\u00edvel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque cheguei depois ao local de estreitamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo ceder a passagem ao ve\u00edculo que circula em sentido contr\u00e1rio.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3762.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3763.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nesta situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o posso ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, caso o condutor do veloc\u00edpede n\u00e3o respeite a regra, criando uma situa\u00e7\u00e3o perigosa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque o veloc\u00edpede se apresenta \u00e0 minha direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo ceder sempre a passagem ao el\u00e9ctrico?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3764.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo estar preparado para ceder a passagem ao ve\u00edculo que pretende sair do caminho particular \u00e0 minha direita.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3765.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo respeitar a regra de ced\u00eancia de passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3766.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ando em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Cedendo a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parando.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3767.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Prosseguir a marcha.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3768.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Buzinar e avan\u00e7ar lentamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao veloc\u00edpede.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3769.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem, porque a ambul\u00e2ncia est\u00e1 mais pr\u00f3xima do estreitamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem, porque o outro ve\u00edculo \u00e9 uma ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Passar, porque tenho prioridade.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3770.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Passar em primeiro lugar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3771.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ligar as luzes de perigo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3772.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem aos dois ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar, para ceder a passagem ao autom\u00f3vel cinzento.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3773.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar antes do autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar antes do motociclo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3774.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar antes da intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3775.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros, para que o condutor do veloc\u00edpede me ceda a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, em que momento deve avan\u00e7ar o motociclo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3776.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois do autom\u00f3vel ligeiro e antes do meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Depois do meu ve\u00edculo e antes do autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, encontrando-se o meu ve\u00edculo mais pr\u00f3ximo do local em que o cruzamento \u00e9 poss\u00edvel, quem deve recuar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3777.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do outro ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor que tiver chegado primeiro \u00e0 passagem estreita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor da ambul\u00e2ncia :",
        "image": "images/cedencia-passagem_3778.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve parar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor da ambul\u00e2ncia:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3779.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Deve parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor da ambul\u00e2ncia:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3780.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar em simult\u00e2neo com o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor do autom\u00f3vel pesado:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3781.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve aguardar que n\u00e3o exista nenhum ve\u00edculo na via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve continuar parado at\u00e9 que eu o contorne.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar se o fizer em seguran\u00e7a.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor do autom\u00f3vel pesado:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3782.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ceder a passagem ao meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor do veloc\u00edpede, deve avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3783.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois do autom\u00f3vel cinzento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do autom\u00f3vel azul.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor do veloc\u00edpede, deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3784.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar, para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor que se encontra em sentido contr\u00e1rio encontra um sinal vertical:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3785.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A indicar-lhe que deve ceder-me a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A indicar-lhe que pode avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Igual ao que eu encontro.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o que deve fazer o condutor do motociclo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3786.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar rapidamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o veloc\u00edpede e o autom\u00f3vel preto devem ceder passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3787.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, qual deve ser o comportamento do veloc\u00edpede em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo pesado?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3788.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve passar, porque se apresenta pela direita do pesado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, qual deve ser o primeiro ve\u00edculo a avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3789.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A ambul\u00e2ncia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, qual o condutor que passa em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3790.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, qual o ve\u00edculo que passa em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3791.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quando deve avan\u00e7ar o motociclo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3792.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois do autom\u00f3vel ligeiro e antes do meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do meu ve\u00edculo e antes do autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Antes do meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Antes do meu ve\u00edculo e do ve\u00edculo ligeiro.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quando deve avan\u00e7ar o motociclo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3793.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em simult\u00e2neo com o veloc\u00edpede.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem avan\u00e7a em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3794.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aquele que chegar primeiro \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3795.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A ambul\u00e2ncia, porque circula em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu, porque a ambul\u00e2ncia est\u00e1 a sair de um caminho particular.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Eu, porque pretendo seguir em frente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3796.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "\u00c9 indiferente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3797.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque me apresento \u00e0 direita do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo por ser um ve\u00edculo de duas rodas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo, porque circula dentro da rotunda.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3798.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que chegou primeiro \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3799.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aquele que chegou primeiro \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do veloc\u00edpede.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem tem o dever de ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3800.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O \u00faltimo condutor a chegar \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem tem o dever de ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3801.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque \u00e0 minha direita se apresenta um autom\u00f3vel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu, porque j\u00e1 transito na rotunda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do autom\u00f3vel ligeiro, porque eu j\u00e1 circulo na rotunda.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quem tem o direito de passar em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3802.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque o outro condutor est\u00e1 a entrar numa auto-estrada.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O outro condutor, porque se apresenta pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, sabendo que eu cheguei ao tro\u00e7o em primeiro lugar, quem tem prioridade?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3803.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, mas apenas se ligar as luzes de perigo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo dos bombeiros.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, se pretender entrar na ponte, devo ceder a passagem ao autom\u00f3vel da direita.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3804.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o para a esquerda, o condutor que sai da ponte deve aguardar a minha passagem.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3805.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, s\u00f3 avan\u00e7o em primeiro lugar devido \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do sinal vertical.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3806.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, sou obrigado a parar e a ceder a passagem ao veloc\u00edpede.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3807.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3808.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem ao autom\u00f3vel \u00e0 minha direita",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar sem ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3809.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo buzinar, para o informar que lhe estou a ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo reduzir a velocidade e ceder a passagem ao condutor da frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso prosseguir, pois o condutor da frente tem o dever de me ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3810.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo parar e ceder passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso prosseguir a marcha.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3811.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar em primeiro lugar, mas a uma velocidade moderada.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar rapidamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3812.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu tenho o dever de ceder a passagem ao condutor do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do motociclo \u00e9 obrigado a parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do motociclo tem o dever de me ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3813.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo utilizar os sinais sonoros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta via estreita quem deve ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3814.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O condutor que chegar depois ao tro\u00e7o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor que chegar primeiro ao tro\u00e7o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor que circular a velocidade mais reduzida.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste cruzamento, avan\u00e7o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3815.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes dos outros dois ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do ve\u00edculo ligeiro e antes do veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois dos outros dois ve\u00edculos.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste cruzamento, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3816.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar antes dos outros ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia e avan\u00e7ar ao mesmo tempo que o outro ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste cruzamento, passo em primeiro lugar.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3817.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste cruzamento, qual o ve\u00edculo que passa em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3818.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O motociclo e o veloc\u00edpede em simult\u00e2neo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O veloc\u00edpede.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste cruzamento, se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, qual a ordem de passagem dos tr\u00eas ve\u00edculos?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3819.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o ve\u00edculo de cor preta e por \u00faltimo o ve\u00edculo de cor castanha.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo de cor castanha, o meu ve\u00edculo e por \u00faltimo o ve\u00edculo preto.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que se encontra \u00e0 minha frente porque chegou primeiro ao cruzamento, o ve\u00edculo de cor preta e, por \u00faltimo, o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste cruzamento, tenho prioridade de passagem sobre o ve\u00edculo de cor cinzenta?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3820.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo ceder a passagem aos ve\u00edculos que se apresentem pela direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo se pretender virar \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque se apresenta pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste entroncamento devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3821.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem a todos os ve\u00edculos da direita e da esquerda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar, avan\u00e7ando de seguida, mesmo que haja tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar, se houver tr\u00e2nsito e ceder a passagem aos ve\u00edculos da direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste entroncamento pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o para a esquerda. Quem avan\u00e7a em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3822.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu e o autom\u00f3vel pesado em simult\u00e2neo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste entroncamento, como devo proceder face ao outro condutor?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3823.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com cuidado, observando sempre o seu comportamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder-lhe a passagem, parando se necess\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar e ceder-lhe a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste entroncamento, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3824.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao ve\u00edculo branco.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste entroncamento, o condutor do veloc\u00edpede deve ceder a passagem, porque:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3825.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Muda de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O seu ve\u00edculo n\u00e3o tem motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O seu ve\u00edculo s\u00f3 tem duas rodas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu me apresento \u00e0 sua direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste entroncamento, o condutor do veloc\u00edpede, deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3826.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar antes do meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar, porque pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste estreitamento da faixa de rodagem, devo ceder a passagem ao ve\u00edculo que circula em sentido contr\u00e1rio?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3827.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque a via n\u00e3o tem berma do lado em que circulo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, porque conduzo um autom\u00f3vel ligeiro de mercadorias.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque o outro condutor chegou primeiro ao tro\u00e7o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3828.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar, porque n\u00e3o mudo de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder passagem ao ve\u00edculo da direita e ao ve\u00edculo da frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder passagem ao ve\u00edculo da direita e avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3829.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Circular a velocidade moderada.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local, devo imobilizar o ve\u00edculo antes da intersec\u00e7\u00e3o.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3830.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local, o autom\u00f3vel ligeiro:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3831.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o, embora tenha prioridade de passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tem o dever de ceder a passagem, porque est\u00e1 a entrar na pra\u00e7a.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tem sempre o direito de avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local, o condutor da direita deve ceder-me a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3832.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, pois apresenta-se \u00e0 minha direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, pois n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o que o obrigue.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque vou sair da passagem de n\u00edvel.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local, tenho o dever de ceder a passagem ao ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha direita.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3833.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local, todos os condutores que se apresentem \u00e0 minha direita devem ceder-me a passagem.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3834.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo, pois saio de uma passagem de n\u00edvel.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado, devo ceder a passagem ao ve\u00edculo que se apresenta pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No cruzamento devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3835.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem a todos os ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem aos ve\u00edculos da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Prosseguir a marcha com velocidade moderada.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No pr\u00f3ximo entroncamento devo ceder a passagem aos ve\u00edculos que se apresentam pela:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3836.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No pr\u00f3ximo entroncamento devo ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3837.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos com motor, que venham da esquerda ou da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos que se apresentem \u00e0 minha direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos que transitem na via em que vou entrar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No pr\u00f3ximo entroncamento tenho prioridade de passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3838.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No pr\u00f3ximo entroncamento, devo ceder a passagem aos ve\u00edculos que se apresentem pela minha esquerda.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3839.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No pr\u00f3ximo entroncamento, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3840.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Parar, e ceder a passagem aos ve\u00edculos com motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade e ceder a passagem a todos os ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade e ceder a passagem aos ve\u00edculos com motor.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No pr\u00f3ximo entroncamento, n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o. Devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3841.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nos cruzamentos sem sinaliza\u00e7\u00e3o vertical, o condutor deve ceder a passagem aos ve\u00edculos que se apresentem pela direita. A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3842.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Num cruzamento os condutores devem ceder sempre a passagem aos ve\u00edculos que se deslocam sobre carris.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3843.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Num cruzamento ou entroncamento devo ceder a passagem a um ve\u00edculo que se desloque sobre carris?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3844.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas se me apresentar \u00e0 direita do referido ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas no caso de se acender a luz vermelha do sinal luminoso.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque os ve\u00edculos que se deslocam sobre carris t\u00eam o direito de passar em primeiro lugar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O autom\u00f3vel branco que circula em sentido contr\u00e1rio ao meu segue em frente. Qual \u00e9 a ordem de passagem no entroncamento?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3845.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O autom\u00f3vel branco, o da direita e o meu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O da direita, o autom\u00f3vel branco e o meu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu, o da direita e o branco.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O autom\u00f3vel ligeiro deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3846.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar rapidamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar, porque n\u00e3o pretende seguir em frente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ciclista que circula nesta rotunda deve ceder a passagem a todos os ve\u00edculos a motor que nela pretendam entrar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3847.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas aos ve\u00edculos autom\u00f3veis ligeiros e pesados.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor da ambul\u00e2ncia deve ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3848.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque as ambul\u00e2ncias t\u00eam sempre prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se foi o \u00faltimo condutor a chegar \u00e0 passagem estreita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se o meu ve\u00edculo foi o \u00faltimo a chegar \u00e0 passagem estreita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor da ambul\u00e2ncia pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita. Deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3849.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder-me a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor da direita encontrou o sinal de \u00b4STOP\u00b4. Devo abrandar a marcha e, se necess\u00e1rio parar, para lhe ceder a passagem.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3850.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor de uma ambul\u00e2ncia pode deixar de cumprir os sinais luminosos?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3851.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, o condutor \u00e9 sempre obrigado a suspender a sua marcha perante o sinal luminoso vermelho.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se assinalar adequadamente a sua marcha.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se circular em servi\u00e7o de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do autom\u00f3vel que se apresenta pela esquerda:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3852.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve abrandar, para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve parar, para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode prosseguir a marcha.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do motociclo deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3853.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar desde que o fa\u00e7a rapidamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do motociclo pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e os outros ve\u00edculos seguem em frente. O que deve fazer?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3854.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar, porque a tal \u00e9 obrigado, pela regra da ced\u00eancia de passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do motociclo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3855.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve parar para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo afecto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de socorro, nesta situa\u00e7\u00e3o, deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3856.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar rapidamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo branco, deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3857.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem a todos os ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar, para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3858.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve avan\u00e7ar antes do veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve ceder a passagem ao meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo dos bombeiros:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3859.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o tem o dever de ceder passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tem o dever de ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tem o dever de parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo preto encontrou um sinal de ced\u00eancia de passagem. O que devo fazer?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3860.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aguardar que o condutor avance porque j\u00e1 se encontra muito \u00e0 frente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, porque tenho sempre o direito de avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros, para advertir o outro condutor da minha presen\u00e7a.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo preto j\u00e1 se encontra no meio da intersec\u00e7\u00e3o. O que deve fazer?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3861.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, terminando assim a sua passagem na intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar no meio da intersec\u00e7\u00e3o, porque eu devo avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Recorrer \u00e0 marcha atr\u00e1s para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo que circula do meu lado direito tem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3862.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O dever de ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O dever de parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O direito de passar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo que se encontra a sair do caminho particular tem prioridade de passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3863.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque se apresenta pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do veloc\u00edpede deve ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3864.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque o veloc\u00edpede circula na rotunda",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, porque o veloc\u00edpede \u00e9 um ve\u00edculo sem motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque o veloc\u00edpede se apresenta \u00e0 minha esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do veloc\u00edpede deve ceder-me a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3865.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, o condutor do veloc\u00edpede tem prioridade de passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, os condutores dos veloc\u00edpedes devem ceder a passagem a todos os ve\u00edculos a motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque se apresenta pela esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do veloc\u00edpede deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3866.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar depois de ceder passagem aos outros ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder passagem ao ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do veloc\u00edpede:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3867.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ceder a passagem ao entrar na rotunda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Deve parar sempre \u00e0 entrada das rotundas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o pode transitar na rotunda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor que circula \u00e0 minha frente procede correctamente?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3868.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque dentro das localidades n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio sinalizar a mudan\u00e7a de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se a sua inten\u00e7\u00e3o for seguir em direc\u00e7\u00e3o \u00e0 EXPO 98.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se a sua inten\u00e7\u00e3o for seguir em direc\u00e7\u00e3o ao aeroporto.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor que entre na auto-estrada tem o dever de ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3869.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, desde que n\u00e3o assinale a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas s\u00f3 se n\u00e3o transitar com muita velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor que se apresenta \u00e0 minha direita encontrou o sinal \u00b4STOP\u00b4. Como devo proceder nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3870.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, porque a linha marcada no pavimento obriga o outro condutor a parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao condutor da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Moderar a velocidade e avan\u00e7ar porque tenho prioridade.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O dever de ceder a passagem \u00e9:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3871.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Do condutor do veloc\u00edpede, porque conduz um ve\u00edculo sem motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Meu, porque vou entrar numa rotunda .",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O motociclo deve avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3872.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em segundo lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O motociclo deve ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3873.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A ambos os ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ao meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ao ve\u00edculo verde.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O motociclo muda de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita. Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3874.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o motociclo e por \u00faltimo o ve\u00edculo pesado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo, o meu ve\u00edculo e por \u00faltimo o ve\u00edculo pesado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo pesado e o motociclo em simult\u00e2neo e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O motociclo que transita na rotunda deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3875.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem apenas aos ve\u00edculos com motor que pretendam entrar na rotunda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O outro autom\u00f3vel sai dum caminho particular. O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3876.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar, mesmo que o outro condutor inicie a marcha.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Estar atento ao comportamento do outro condutor.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O outro condutor, deve reduzir a velocidade e ceder-me a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3877.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, sou eu que devo ceder-lhe a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque circulo com maior velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque circulo em sentido ascendente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que deve acontecer nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3878.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu devo parar para ceder a passagem ao autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu e o condutor do autom\u00f3vel ligeiro podemos avan\u00e7ar em simult\u00e2neo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O autom\u00f3vel ligeiro deve parar para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que deve fazer o condutor do autom\u00f3vel ligeiro?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3879.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que deve fazer o condutor do motociclo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3880.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar para ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que deve fazer o condutor do ve\u00edculo \u00e0 minha esquerda?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3881.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Fazer marcha atr\u00e1s.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que deve fazer o condutor do ve\u00edculo cinzento?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3882.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que deve fazer o condutor do ve\u00edculo da pol\u00edcia?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3883.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, mas apenas se eu imobilizar o meu ve\u00edculo na faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, porque lhe devo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que deve fazer o condutor do veloc\u00edpede?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3884.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que deve fazer o outro condutor?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3885.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Continuar parado no meio do cruzamento para que eu o contorne.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Fazer marcha atr\u00e1s para que eu possa avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo esperar do comportamento do condutor que se apresenta \u00e0 minha direita?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3886.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Que avance em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que me ceda a passagem, parando se necess\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que pare e me ceda a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3887.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar rapidamente, porque tenho prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3888.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o, permitindo assim que o outro condutor termine a intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar rapidamente. Eu tenho o direito de avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros, para que o outro condutor recorra \u00e0 marcha atr\u00e1s.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3889.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Moderar a velocidade e parar se a intensidade de tr\u00e2nsito o justificar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar em cima da passagem assinalada para pe\u00f5es e depois avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar, antes do cruzamento e ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o, atendendo a que circulo numa auto-estrada:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3890.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aumentar a velocidade, porque n\u00e3o \u00e9 permitido ceder a passagem \u00e0s ambul\u00e2ncias.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Facilitar a entrada da ambul\u00e2ncia desde que n\u00e3o ponha em perigo outros utentes .",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente para ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3891.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao ve\u00edculo dos bombeiros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3892.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Fazer sinais de luzes e impedir a entrada do ve\u00edculo dos bombeiros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Se poss\u00edvel, facilitar a entrada do ve\u00edculo dos bombeiros.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Travar para ceder a passagem ao ve\u00edculo dos bombeiros.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3893.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3894.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devendo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros para marcar a minha presen\u00e7a.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3895.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem, apesar do condutor n\u00e3o assinalar a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Fazer sinais luminosos ao condutor do ve\u00edculo dos bombeiros porque ele tem que me ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3896.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, depois de ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, sem ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar, se necess\u00e1rio para ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3897.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Contornar o outro ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros, para que o outro condutor avance rapidamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3898.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao ve\u00edculo da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar para ceder a passagem ao ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3899.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar, porque me apresento pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao ve\u00edculo cinzento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente, porque pretendo entrar na rotunda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3900.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Entrar na rotunda, sem ceder a passagem ao motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3901.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar rapidamente sem ceder a passagem ao motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, estando especialmente atento ao motociclo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3902.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem, porque o outro condutor segue em frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem, porque o outro ve\u00edculo tem motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3903.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3904.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar antes do autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar um pouco mais, obrigando assim o condutor do autom\u00f3vel ligeiro a parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3905.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aguardar que o outro condutor pare, para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3906.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer, na pr\u00f3xima intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3907.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer, nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3908.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar rapidamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem aos ve\u00edculos que se v\u00e3o apresentar \u00e0 minha direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Fazer o indicador de mudan\u00e7a de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda e avan\u00e7ar sem ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3909.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que significa o sinal vertical?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3910.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Cruzamento com via com prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Cruzamento com via sem prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Entroncamento com via sem prioridade.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal de ced\u00eancia de passagem obriga-me a parar e a ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3911.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos, com excep\u00e7\u00e3o dos de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "S\u00f3 aos ve\u00edculos que se apresentem pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal de ced\u00eancia de passagem obriga-me a:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3912.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Parar \u00e0 entrada do entroncamento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar s\u00f3 quando haja tr\u00e2nsito na via transversal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Usar o sinal sonoro ou sinais de luzes.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal de fundo azul obriga-me a ceder a passagem a qualquer ve\u00edculo que circule em sentido contr\u00e1rio.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3913.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal de STOP indica-me que:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3914.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o sou obrigado a parar mas, se necess\u00e1rio, devo reduzir a velocidade e ceder a passagem a todos os ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sou obrigado a parar e ceder a passagem a todos os ve\u00edculos que circulam na via que se aproxima.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal que se encontra na via indica-me:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3915.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Entroncamento com via com prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Entroncamento com via sem prioridade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Proximidade de uma curva perigosa \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que o tr\u00e2nsito se faz apenas num sentido.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal que se encontra na via p\u00fablica indica-me:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3916.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Entroncamento com via sem prioridade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Que o tr\u00e2nsito se faz nos dois sentidos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que posso mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita no pr\u00f3ximo entroncamento.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal que se encontra nesta via d\u00e1-me indica\u00e7\u00e3o de:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3917.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ced\u00eancia de passagem aos ve\u00edculos que se apresentam pela esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Perigo no pr\u00f3ximo entroncamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Prioridade de passagem no pr\u00f3ximo entroncamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal triangular de fundo branco indica-me que no pr\u00f3ximo entroncamento ap\u00f3s o sinal:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3918.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem aos condutores que se apresentem pela esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Fico proibido de mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Os condutores que se apresentem pela esquerda devem ceder-me a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal vertical indica-me:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3919.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Um entroncamento com via com prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Um entroncamento com via sem prioridade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Um local onde o tr\u00e2nsito se passa a fazer num s\u00f3 sentido.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal vertical que se encontra na via p\u00fablica indica-me que:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3920.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A via onde circulo deixa de ter prioridade de passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem no pr\u00f3ximo cruzamento ou entroncamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal vertical que se encontra na via p\u00fablica significa:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3921.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Fim de obras.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Fim de via com prioridade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Via sem sa\u00edda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal vertical que se encontra na via, indica aos condutores:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3922.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Obriga\u00e7\u00e3o de ceder a passagem a todos os ve\u00edculos que transitem na via que se aproxima.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Obriga\u00e7\u00e3o de mudar \u00e0 direita no pr\u00f3ximo entroncamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Prioridade de passagem no pr\u00f3ximo entroncamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O sinal vertical que se encontra nesta via p\u00fablica indica-me:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3923.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Que devo ceder a passagem no estreitamento na faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que o tr\u00e2nsito passa a fazer-se nos dois sentidos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que tenho prioridade no estreitamento da faixa de rodagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo da pol\u00edcia deve:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3924.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar, porque n\u00e3o assinala a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo de duas rodas que transita na rotunda:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3925.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ceder a passagem ao meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve parar obrigatoriamente para me ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o deve embara\u00e7ar o tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo pesado deve ceder a passagem ao meu ve\u00edculo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3926.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, o ve\u00edculo pesado deve ceder a passagem apenas ao motociclo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se a sua inten\u00e7\u00e3o for mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo pesado muda de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, qual a ordem correcta de passagem, seguindo os outros ve\u00edculos em frente?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3927.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Motociclo, ve\u00edculo verde, pesado e o meu ve\u00edculo em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pesado, ve\u00edculo verde, o meu ve\u00edculo e por \u00faltimo o motociclo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Pesado, ve\u00edculo verde, o motociclo e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo pesado pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda. Deve ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3928.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ao meu ve\u00edculo e ao veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ao meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ao veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo que se encontra \u00e0 minha direita sai de um parque de estacionamento.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3929.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o tem que ceder passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tem que ceder passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo verde deve ceder a passagem ao motociclo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3930.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, se mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se seguir em frente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo verde est\u00e1 perante um sinal \u00abSTOP\u00bb. O motociclo pretende virar \u00e0 direita. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o ve\u00edculo pesado avan\u00e7a:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3931.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do meu ve\u00edculo e do ve\u00edculo verde.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Antes do ve\u00edculo verde e depois do meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do ve\u00edculo verde e do meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores que circulam numa rotunda devem ceder a passagem aos que nela v\u00e3o entrar.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3932.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores que est\u00e3o a sair do estacionamento devem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3933.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Entrar rapidamente na via onde eu j\u00e1 circulo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Transitar na berma, porque t\u00eam o dever de ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores que pretendam entrar na via em que circulo t\u00eam o dever de:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3934.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores que saiam de caminhos particulares t\u00eam o dever de:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3935.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar em qualquer situa\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores que se apresentam pela minha direita t\u00eam o dever de ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3936.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas aos ve\u00edculos que transitem em marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os ve\u00edculos com motor que nas intersec\u00e7\u00f5es se apresentam \u00e0 minha direita, regra geral, devem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3937.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, se n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o com indica\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder-me a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os ve\u00edculos em miss\u00e3o urgente de socorro que pretendam entrar numa passagem de n\u00edvel, devem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3938.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, porque t\u00eam prioridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem aos ve\u00edculos que saiam da passagem de n\u00edvel.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os ve\u00edculos em miss\u00e3o urgente de socorro que pretendam sair duma passagem de n\u00edvel, com guarda, devem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3939.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os ve\u00edculos em miss\u00e3o urgente de socorro t\u00eam sempre prioridade?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3940.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que n\u00e3o coloquem em perigo os outros utentes.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os ve\u00edculos priorit\u00e1rios t\u00eam prioridade de passagem quando circulam numa rotunda?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3941.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas t\u00eam prioridade de passagem sobre os ve\u00edculos sem motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas t\u00eam prioridade se transitarem em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, t\u00eam sempre prioridade de passagem, mesmo que n\u00e3o transitem em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Para ceder a passagem aos ve\u00edculos que circulam na via em que vou entrar, devo imobilizar o meu ve\u00edculo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3942.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes da zona abrangida pelo sinal de ced\u00eancia de passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em local com visibilidade, na proximidade do entroncamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Para seguir em frente devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3943.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, uma vez que me apresento pela direita",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao condutor da direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade, para me certificar que o condutor me cede a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante a impossibilidade de cruzamento entre dois ve\u00edculos da mesma categoria, est\u00e1 obrigado a realizar a manobra de marcha atr\u00e1s o condutor do ve\u00edculo que for a subir. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3944.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, deve sempre efectuar a manobra o condutor do ve\u00edculo que desce.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, deve sempre efectuar a manobra o condutor do ve\u00edculo que for a subir.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, salvo se a manobra for mais f\u00e1cil para o ve\u00edculo que desce.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante a marca rodovi\u00e1ria devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3945.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem a todos os ve\u00edculos se a marca rodovi\u00e1ria for acompanhada por um sinal de ced\u00eancia de passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante a sinaliza\u00e7\u00e3o, devo ceder a passagem ao outro condutor?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3946.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque tenho o direito de passar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque o sinal vertical me imp\u00f5e a paragem obrigat\u00f3ria.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque vou mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante esta situa\u00e7\u00e3o em que o ve\u00edculo da direita sai de um parque de estacionamento, o que devo fazer?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3947.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante esta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3948.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem ao ve\u00edculo afecto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de socorro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante esta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3949.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo parar obrigatoriamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar, porque vou seguir em frente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante este sinal devo ceder passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3950.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos que circulem na via de que me aproximo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "S\u00f3 aos ve\u00edculos com motor que se apresentem pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "S\u00f3 aos ve\u00edculos que se apresentam pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante este sinal devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3951.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Parar e ceder passagem a qualquer ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar e ceder passagem a todos os ve\u00edculos, salvo os que n\u00e3o tenham motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar, apenas se houver tr\u00e2nsito no entroncamento.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante este sinal devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3952.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante este sinal e em caso de cruzamento de ve\u00edculos, devo ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3953.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante este sinal fico a saber que:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3954.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aproxima-se uma curva perigosa \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo ceder a passagem no pr\u00f3ximo entroncamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tenho prioridade de passagem no pr\u00f3ximo entroncamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante este sinal vertical devo ceder a passagem aos ve\u00edculos sem motor.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3955.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante o sinal de ced\u00eancia de passagem devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3956.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Circular com prud\u00eancia, embora no pr\u00f3ximo entroncamento tenha prioridade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade, porque me aproximo de uma estrada com prioridade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante o sinal de stop devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3957.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem sem necessidade de parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem aos ve\u00edculos que circulem na via em que vou entrar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar e ceder a passagem aos ve\u00edculos que se apresentem pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Porque a ambul\u00e2ncia n\u00e3o assinala a marcha de urg\u00eancia posso avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3958.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois da ambul\u00e2ncia e do veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar se mudar de dire\u00e7\u00e3o \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Porque n\u00e3o existe qualquer sinal de ced\u00eancia de passagem neste local, procedi correctamente ao ceder a passagem ao el\u00e9ctrico.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3959.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo, pois as marcas amarelas no pavimento, d\u00e3o prioridade ao el\u00e9ctrico.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Certo, pois nos entroncamentos sem sinaliza\u00e7\u00e3o os el\u00e9ctricos t\u00eam prioridade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado, pois o el\u00e9ctrico apresenta-se \u00e0 minha esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Porque n\u00e3o existia sinal de ced\u00eancia de passagem, imobilizei o meu ve\u00edculo, para ceder a passagem ao el\u00e9ctrico. Procedi correctamente?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3960.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, deveria ter continuado a marcha, pois venho pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, pois os el\u00e9ctricos t\u00eam prioridade de passagem nesta situa\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque os el\u00e9ctricos s\u00e3o equiparados aos ve\u00edculos priorit\u00e1rios.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3961.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do veloc\u00edpede e do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Antes do veloc\u00edpede, mas depois de ceder a passagem ao ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em simult\u00e2neo com o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso passar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3962.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois de ceder a passagem a todos os ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Depois do ve\u00edculo da direita e antes do veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do veloc\u00edpede e antes do ve\u00edculo da direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso prosseguir a marcha sem alterar a velocidade?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3963.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo ceder a passagem ao ve\u00edculo que sai do caminho particular.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, pois vou atravessar um entroncamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, o autom\u00f3vel da direita sai de um caminho particular.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendendo sair para o lado esquerdo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3964.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem apenas ao motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita. Devo ceder passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3965.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda. Devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3966.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o para a esquerda. Devo avan\u00e7ar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3967.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois do ve\u00edculo da direita e antes do ve\u00edculo da frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do ve\u00edculo da direita e do da frente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo seguir em frente.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3968.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem ao ve\u00edculo da frente, porque est\u00e1 a dificultar a circula\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo ceder a passagem ao ve\u00edculo da frente, porque vai mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso prosseguir a marcha.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo seguir em frente. Como devo comportar-me?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3969.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar antes do autom\u00f3vel que vem da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar depois do autom\u00f3vel que vem da direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo seguir em frente. No cruzamento, ap\u00f3s a passagem do pe\u00e3o, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_3970.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, pois o el\u00e9ctrico apresenta-se pela esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, s\u00f3 depois da passagem do el\u00e9ctrico.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Retomar a marcha e passar antes do el\u00e9ctrico.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Procedi correctamente ao imobilizar o meu ve\u00edculo para ceder a passagem ao el\u00e9ctrico.",
        "image": "images/cedencia-passagem_3971.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual a ordem correcta de passagem, sabendo que eu pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e os outros seguem em frente?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3972.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Motociclo, ve\u00edculo pesado, ve\u00edculo verde e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o motociclo, o pesado e por \u00faltimo o ve\u00edculo verde.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o motociclo, ve\u00edculo verde e por \u00faltimo o pesado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual a ordem de passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o, em que todos os condutores pretendem seguir em frente?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3973.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Motociclo, ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o motociclo e por \u00faltimo o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal e por \u00faltimo o motociclo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser a ordem correcta de passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3974.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A ambul\u00e2ncia em primeiro lugar, seguida do meu ve\u00edculo e do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A ambul\u00e2ncia em primeiro lugar, seguido do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal e o meu ve\u00edculo em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo em primeiro lugar seguido da ambul\u00e2ncia e em \u00faltimo lugar o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser a ordem correcta de passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3975.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Motociclo, ve\u00edculo pesado, veloc\u00edpede e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o motociclo, o ve\u00edculo pesado e por \u00faltimo o veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o ve\u00edculo pesado, o motociclo e por \u00faltimo o veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo pesado, o motociclo, o veloc\u00edpede e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo se tiver um sinal de Ced\u00eancia de Passagem acompanhado pela marca rodovi\u00e1ria.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser a ordem de passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3976.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ambul\u00e2ncia, o meu ve\u00edculo, o ve\u00edculo verde e por \u00faltimo o ve\u00edculo pesado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ambul\u00e2ncia, ve\u00edculo pesado, ve\u00edculo verde e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser a ordem de passagem nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3977.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo e o autom\u00f3vel ligeiro em simult\u00e2neo, seguidos do motociclo e do veloc\u00edpede em simult\u00e2neo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo em primeiro lugar seguido do motociclo e em \u00faltimo lugar o autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O veloc\u00edpede e o autom\u00f3vel ligeiro em simult\u00e2neo, seguidos do motociclo e do meu ve\u00edculo em simult\u00e2neo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser o primeiro ve\u00edculo a avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3978.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O veloc\u00edpede, porque vai virar \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser o \u00faltimo condutor a avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3979.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor da frente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser o \u00faltimo condutor a passar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3980.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O que est\u00e1 \u00e0 minha frente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser o \u00faltimo ve\u00edculo a avan\u00e7ar na intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3981.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O \u00faltimo ve\u00edculo a chegar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo pesado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser o \u00faltimo ve\u00edculo a avan\u00e7ar, nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3982.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O autom\u00f3vel cinzento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser o \u00faltimo ve\u00edculo a avan\u00e7ar, nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3983.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, se tiver um sinal de STOP.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O motociclo, porque apenas tem duas rodas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O veloc\u00edpede, porque n\u00e3o tem motor.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser o \u00faltimo ve\u00edculo a avan\u00e7ar, nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3984.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo cinzento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual deve ser o \u00faltimo ve\u00edculo a passar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3985.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual dos condutores deve ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3986.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O do \u00faltimo ve\u00edculo a chegar \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O do ve\u00edculo da pol\u00edcia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual dos dois condutores, tem o dever de ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3987.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O outro condutor.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O \u00faltimo a chegar \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem na intersec\u00e7\u00e3o, seguindo todos os ve\u00edculos em frente?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3988.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo e o autom\u00f3vel pesado em simult\u00e2neo e por \u00faltimo o veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o autom\u00f3vel pesado e por \u00faltimo o veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Veloc\u00edpede, autom\u00f3vel pesado e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O autom\u00f3vel pesado, o veloc\u00edpede e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem na intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3989.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Motociclo, ve\u00edculo pesado e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o motociclo e por \u00faltimo o pesado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ve\u00edculo pesado, motociclo e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem na intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3990.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar o meu ve\u00edculo, seguido do motociclo e em \u00faltimo lugar o ve\u00edculo verde.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar o motociclo, seguido do ve\u00edculo verde e em \u00faltimo lugar o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar o ve\u00edculo verde, seguido do motociclo e em \u00faltimo lugar o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3991.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O motociclo em primeiro lugar, seguido do ve\u00edculo pesado e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo pesado em primeiro lugar, seguido do motociclo e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo pesado, o meu ve\u00edculo e por \u00faltimo o motociclo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3992.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Autom\u00f3vel azul, o meu ve\u00edculo, o veloc\u00edpede e por \u00faltimo o autom\u00f3vel cinzento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Autom\u00f3vel cinzento, o meu ve\u00edculo, o autom\u00f3vel azul e por \u00faltimo o veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, autom\u00f3vel azul, veloc\u00edpede e por \u00faltimo o autom\u00f3vel cinzento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Autom\u00f3vel azul, o veloc\u00edpede, o autom\u00f3vel cinzento e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem, nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3993.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar o autom\u00f3vel cinzento, seguido do motociclo e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O autom\u00f3vel cinzento e o motociclo em simult\u00e2neo e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo em primeiro lugar, seguido do motociclo e por \u00faltimo o autom\u00f3vel cinzento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem, nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3994.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O autom\u00f3vel ligeiro, o motociclo, o meu ve\u00edculo e por \u00faltimo o veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o motociclo, o autom\u00f3vel ligeiro e por \u00faltimo o veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O motociclo, o autom\u00f3vel ligeiro, o meu ve\u00edculo e por \u00faltimo o veloc\u00edpede.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O autom\u00f3vel ligeiro, o veloc\u00edpede, o meu ve\u00edculo e por \u00faltimo o motociclo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem, nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3995.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Autom\u00f3vel ligeiro, meu ve\u00edculo, motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Autom\u00f3vel ligeiro, motociclo, meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Motociclo, meu ve\u00edculo, autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem correcta de passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3996.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O autom\u00f3vel ligeiro, o meu ve\u00edculo, o motociclo e por \u00faltimo o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo, o motociclo, o autom\u00f3vel ligeiro e por \u00faltimo o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O motociclo, o meu ve\u00edculo, o autom\u00f3vel ligeiro e por \u00faltimo o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem de passagem correcta, nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3997.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Motociclo, veloc\u00edpede, autom\u00f3vel ligeiro e o meu ve\u00edculo em simult\u00e2neo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Motociclo, veloc\u00edpede, autom\u00f3vel ligeiro e por \u00faltimo o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo seguido do veloc\u00edpede, motociclo e autom\u00f3vel ligeiro em simult\u00e2neo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Veloc\u00edpede, motociclo, autom\u00f3vel ligeiro e o meu ve\u00edculo em simult\u00e2neo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 a ordem de passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3998.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Autom\u00f3vel cinzento, seguido do meu ve\u00edculo e por \u00faltimo o autom\u00f3vel preto.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo em simult\u00e2neo com o autom\u00f3vel cinzento, e por \u00faltimo o autom\u00f3vel \u00e0 minha esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Todos os ve\u00edculos podem avan\u00e7ar em simult\u00e2neo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual o condutor que deve passar em \u00faltimo lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_3999.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O do motociclo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual o condutor que deve passar em \u00faltimo lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4000.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qualquer ve\u00edculo que saia de uma passagem de n\u00edvel:",
        "image": "images/cedencia-passagem_4001.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ceder passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o tem que ceder passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando a faixa de rodagem for demasiado estreita, deve ceder a passagem quem chegar primeiro ao tro\u00e7o da via de tr\u00e2nsito. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4002.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando a via est\u00e1 congestionada, como devo proceder para facilitar a passagem a um ve\u00edculo que circule em miss\u00e3o urgente de socorro?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4003.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Encostar ao eixo da faixa de rodagem deixando a berma livre.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Encostar o mais poss\u00edvel \u00e0 direita, ocupando a berma se necess\u00e1rio.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar para permitir que contorne o meu ve\u00edculo pelo lado mais conveniente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando deve avan\u00e7ar o condutor do veloc\u00edpede?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4004.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois de ceder a passagem ao ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois de me ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando deve avan\u00e7ar o ve\u00edculo verde, sabendo que se encontra perante o sinal de STOP?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4005.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar se pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Simultaneamente com o meu ve\u00edculo, porque ambos seguimos em frente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando deve avan\u00e7ar o ve\u00edculo verde?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4006.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois de ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia, mas antes do meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Depois do meu ve\u00edculo, mas antes da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em simult\u00e2neo com o meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando devo avan\u00e7ar se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4007.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando devo avan\u00e7ar, sabendo que o motociclo pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4008.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em simult\u00e2neo com o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando devo avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4009.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do motociclo e depois do ve\u00edculo verde.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Antes do ve\u00edculo verde e depois do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em simult\u00e2neo com o motociclo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando \u00e9 que deve passar o veloc\u00edpede?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4010.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Depois de todos os outros ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do motociclo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando \u00e9 que o ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha direita \u00e9 obrigado a ceder-me a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4011.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Quando circula numa via principal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Quando sai de um parque de estacionamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando pode avan\u00e7ar o condutor do motociclo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4012.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em segundo lugar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em terceiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando posso avan\u00e7ar, sabendo que tenho inten\u00e7\u00e3o de mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4013.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em segundo lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando posso avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4014.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes da ambul\u00e2ncia e depois do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando posso avan\u00e7ar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4015.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do veloc\u00edpede, mas depois do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do veloc\u00edpede, mas antes do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4016.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque o condutor do autom\u00f3vel ligeiro pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do autom\u00f3vel \u00e0 minha direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4017.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor que chegou primeiro ao entroncamento.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar nesta passagem estreita?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4018.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo em miss\u00e3o urgente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que primeiro chegou ao local.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4019.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do autom\u00f3vel ligeiro, apenas porque muda de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do autom\u00f3vel ligeiro.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar, nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4020.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque circulo na estrada principal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu, porque o outro condutor pretende mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve avan\u00e7ar em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4021.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O autom\u00f3vel \u00e0 minha esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Quem chegou primeiro \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve avan\u00e7ar em \u00faltimo lugar na intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4022.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque pretendo seguir em frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do autom\u00f3vel que muda de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4023.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo dos bombeiros.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor que chegou por \u00faltimo \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4024.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor que transitar a menor velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor que vai mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4025.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "\u00c9 indiferente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem no estreitamento da faixa de rodagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4026.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu e todos os ve\u00edculos que circulam nesta via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Os condutores dos ve\u00edculos que circulam em sentido contr\u00e1rio.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem, nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4027.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aquele que chegou em \u00faltimo lugar \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que se apresenta \u00e0 minha direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem, nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4028.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo que chegou primeiro \u00e0 passagem estreita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem, nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4029.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo da pol\u00edcia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que transitar mais devagar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem, nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4030.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O condutor da ambul\u00e2ncia, porque n\u00e3o assinala a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo que chegou em primeiro lugar \u00e0 passagem estreita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo que chegou em \u00faltimo lugar \u00e0 passagem estreita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4031.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aquele que por \u00faltimo chegou ao local.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor que se apresenta pela esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem passa em primeiro lugar?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4032.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor da esquerda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor que est\u00e1 \u00e0 minha frente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem passa primeiro?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4033.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O condutor do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo ligeiro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Os condutores do ve\u00edculo ligeiro e do motociclo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem pode avan\u00e7ar em primeiro lugar nesta intersec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4034.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo afecto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de socorro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor que primeiro chegou \u00e0 intersec\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem tem prioridade de passagem na rotunda?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4035.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo de cor cinzenta porque circula na rotunda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo de cor preta porque vai entrar na rotunda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sabendo que o ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal vai mudar de direc\u00e7\u00e3o para a esquerda, deve avan\u00e7ar em \u00faltimo lugar:",
        "image": "images/cedencia-passagem_4036.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor da ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sabendo que pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, quando deve avan\u00e7ar o ve\u00edculo pesado?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4037.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depois do ve\u00edculo verde e antes do motociclo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Em primeiro lugar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em \u00faltimo lugar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Saio de um caminho particular. O que deve fazer o condutor do veloc\u00edpede?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4038.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ceder a passagem, porque eu conduzo um ve\u00edculo com motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Simplesmente avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se a minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_4039.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem ao motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ceder a passagem apenas ao ve\u00edculo verde.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se circular em presta\u00e7\u00e3o de socorro estou obrigado a cumprir os sinais luminosos?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4040.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, desde que n\u00e3o ponha em perigo os demais utentes da via.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo se n\u00e3o assinalar devidamente a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, estou obrigado a suspender a marcha perante o sinal luminoso vermelho.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se n\u00e3o for poss\u00edvel o cruzamento nesta via estreita de forte inclina\u00e7\u00e3o, quem deve ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4041.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo que desce.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O condutor do ve\u00edculo que sobe.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se n\u00e3o oferecer perigo para a seguran\u00e7a dos outros utentes da via, devo ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia.",
        "image": "images/cedencia-passagem_4042.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se o condutor do autom\u00f3vel pesado n\u00e3o me ceder a passagem, o que devo fazer?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4043.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Travar para evitar o acidente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Utilizar apenas os sinais luminosos, para que o condutor se aperceba que eu tinha a inten\u00e7\u00e3o de avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros como forma de protesto.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se o motociclo pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda, deve ceder a passagem ao meu ve\u00edculo.",
        "image": "images/cedencia-passagem_4044.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se o ve\u00edculo verde mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda, deve ceder a passagem ao motociclo?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4045.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se os condutores que est\u00e3o a sair do parque de estacionamento n\u00e3o cederem a passagem, devo:",
        "image": "images/cedencia-passagem_4046.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Se necess\u00e1rio, parar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros e os sinais luminosos, porque eu tenho o direito de avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros, como protesto.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se seguir em frente devo parar e ceder a passagem:",
        "image": "images/cedencia-passagem_4047.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A todos os ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Aos autom\u00f3veis.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Aos ve\u00edculos que se apresentem pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sobre qual dos ve\u00edculos recai o dever de ced\u00eancia de passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4048.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sobre a ambul\u00e2ncia, porque n\u00e3o assinala devidamente a sua marcha.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sobre a ambul\u00e2ncia, porque n\u00e3o transita em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sobre o meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sou obrigado a ceder a passagem a todos os ve\u00edculos que saiam de uma passagem de n\u00edvel?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4049.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devo ceder sempre a passagem aos ve\u00edculos que saiam de uma passagem de n\u00edvel.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas \u00e0queles que se apresentem pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sou obrigado a ceder a passagem ao ve\u00edculo dos bombeiros?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4050.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque circulo numa auto-estrada.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, devendo parar se for necess\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque ele assinala a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sou obrigado a parar e a ceder a passagem ao ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal.",
        "image": "images/cedencia-passagem_4051.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Tendo em conta a regra da ced\u00eancia de passagem, quando pode avan\u00e7ar o condutor do ve\u00edculo verde?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4052.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Antes do meu ve\u00edculo, mas depois do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do meu ve\u00edculo, mas antes do motociclo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Depois do motociclo e do meu ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Tenho prioridade de passagem no pr\u00f3ximo cruzamento ou entroncamento?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4053.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Tenho que ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4054.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque me apresento pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, porque sou mais r\u00e1pido.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque saio de um parque de estacionamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Tenho sempre o dever de ceder a passagem aos ve\u00edculos que se apresentem pela direita?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4055.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, quando saem dum caminho particular.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, aos ve\u00edculos motorizados, independentemente do local.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Transito dentro de uma localidade:",
        "image": "images/cedencia-passagem_4056.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo abrandar e, se necess\u00e1rio, parar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Passar rapidamente o autom\u00f3vel pesado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um ve\u00edculo que sai de um caminho particular, tem o dever de ceder a passagem?",
        "image": "images/cedencia-passagem_4057.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, se for um ve\u00edculo dos bombeiros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Vou seguir em frente. Nesta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/cedencia-passagem_4058.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu tenho o dever de ceder a passagem ao ve\u00edculo cinzento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo \u00e0 minha esquerda tem o dever de ceder a passagem ao autom\u00f3vel cinzento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Todos os ve\u00edculos podem avan\u00e7ar em simult\u00e2neo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Vou seguir na direc\u00e7\u00e3o da Covilh\u00e3:",
        "image": "images/cedencia-passagem_4059.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo parar obrigatoriamente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o devo parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    }
]