[
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia assinala adequadamente a marcha de urg\u00eancia.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1103.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o devo ceder a passagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia cujo ano de matr\u00edcula \u00e9 2002, teve a primeira inspec\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica obrigat\u00f3ria em:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1104.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "2003.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "2004.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "2006.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia cujo ano de matr\u00edcula \u00e9 2002, teve a primeira inspec\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica obrigat\u00f3ria:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1105.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Ap\u00f3s quatro anos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ap\u00f3s um ano.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia deve abrandar a marcha e ceder a passagem antes de entrar na auto-estrada?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1106.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo .",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia deve ceder a passagem ao entrar na auto-estrada?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1107.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia deve parar junto do sinal Stop?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1108.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque assinala marcha de socorro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, porque \u00e9 um ve\u00edculo constru\u00eddo para miss\u00f5es de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia encontra-se numa via de abrandamento?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1109.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia encontra-se numa via de acelera\u00e7\u00e3o ou de abrandamento?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1110.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "De abrandamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "De acelera\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia encontra-se numa via de acelera\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1111.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A ambul\u00e2ncia sai de um caminho particular assinalando adequadamente a sua marcha, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1112.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, porque a ambul\u00e2ncia sai de um caminho particular.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar e ceder passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar, porque se apresenta pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A atitude dos condutores influencia a seguran\u00e7a rodovi\u00e1ria.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1113.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A avalia\u00e7\u00e3o que cada condutor faz de uma situa\u00e7\u00e3o, depende muito da experi\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1114.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A circula\u00e7\u00e3o de animais com condutor na via p\u00fablica n\u00e3o obedece \u00e0s normas do C\u00f3digo da Estrada.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1115.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A circula\u00e7\u00e3o em marcha lenta que cause embara\u00e7o injustificado aos utentes da via p\u00fablica \u00e9 punida pelo C\u00f3digo da Estrada.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1116.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A circula\u00e7\u00e3o na Ponte 25 de Abril est\u00e1 interdita \u00e0s seguintes categorias de ve\u00edculos:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1117.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Conjuntos de ve\u00edculos articulados.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Motociclos at\u00e9 50 cc.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Todos os motociclos.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A circula\u00e7\u00e3o sob condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas adversas afecta:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1118.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A dist\u00e2ncia de travagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A taxa de alcoolemia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A circula\u00e7\u00e3o sob condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas adversas pode prejudicar a dist\u00e2ncia de travagem.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1119.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A condu\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas adversas implica:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1120.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Um aumento da dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Uma diminui\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Uma diminui\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia de travagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A decis\u00e3o que tomo perante cada situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1121.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Depende exclusivamente da sinaliza\u00e7\u00e3o que encontro no local.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "\u00c9 consequ\u00eancia unicamente da intensidade do tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "\u00c9 sempre influenciada pela previs\u00e3o que fa\u00e7o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A dist\u00e2ncia a que transito do ve\u00edculo que circula \u00e0 minha frente, diminui se eu:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1122.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aumentar a velocidade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Diminuir a velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o alterar a velocidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "\u00c0 dist\u00e2ncia de 1000 metros posso seguir em frente?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1123.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque entro numa via onde \u00e9 proibido circular.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que circule encostado \u00e0 direita da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se circular a velocidade especialmente reduzida.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a, \u00e9 um factor a considerar:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1124.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas em condu\u00e7\u00e3o urbana, devido \u00e0 intensidade do tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Em qualquer situa\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Nas auto-estradas pela diminui\u00e7\u00e3o dos limites de velocidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A dist\u00e2ncia m\u00ednima a guardar em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo que transita \u00e0 minha frente:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1125.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve ser aquela que me permita, se necess\u00e1rio, imobilizar o ve\u00edculo em seguran\u00e7a.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o deve ser inferior a 30 metros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o deve ser superior \u00e0 dist\u00e2ncia de paragem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A exist\u00eancia de circunst\u00e2ncias anormais de tr\u00e2nsito pode levar \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ou permanente da circula\u00e7\u00e3o de certos ve\u00edculos.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1126.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A faixa de rodagem, em que circulo, tem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1127.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Dois sentidos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Duas vias em cada sentido.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tr\u00eas vias de tr\u00e2nsito no mesmo sentido.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A falha humana constitui o principal factor na ocorr\u00eancia de acidentes de via\u00e7\u00e3o.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1128.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A falha humana \u00e9 o factor dominante nos acidentes de via\u00e7\u00e3o.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1129.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A indica\u00e7\u00e3o dada por este sinal vertical prevalece sobre a regra de tr\u00e2nsito da prioridade de passagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1130.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, a regra de tr\u00e2nsito prevalece sobre o sinal vertical.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, excepto para os ve\u00edculos com motor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, o sinal prevalece sobre a regra de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A interdi\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 via p\u00fablica onde est\u00e1 colocado o sinal vertical est\u00e1 relacionada com:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1131.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A altura, largura e comprimento dos ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O peso das mercadorias transportadas pelos ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O peso total dos ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O tipo de mercadorias transportadas pelos ve\u00edculos.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A linha cont\u00ednua, nesta situa\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1132.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Delimita uma via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Divide faixas de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Divide sentidos de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 seguir em frente. Devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1133.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Mudar de via de tr\u00e2nsito se pretender ultrapassar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Mudar de via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ultrapassar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de cinto de seguran\u00e7a por passageiro do ve\u00edculo \u00e9 sancionada com coima.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1134.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A partir do local em que este sinal se encontra colocado, o motociclista:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1135.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas est\u00e1 autorizado a proceder \u00e0 ultrapassagem de autom\u00f3veis ligeiros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "\u00c9 obrigado a circular junto ao eixo da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Est\u00e1 proibido de realizar a manobra de ultrapassagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A proibi\u00e7\u00e3o de utilizar certos aparelhos , aplica-se ao condutor:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1136.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "S\u00f3 enquanto circula.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Quando circula e tamb\u00e9m quando est\u00e1 parado ou estacionado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A que dist\u00e2ncia devo circular da berma?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1137.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A uma dist\u00e2ncia superior a 20 cm.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O mais afastado poss\u00edvel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel, mas de modo a evitar qualquer acidente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A que dist\u00e2ncia devo circular do ve\u00edculo que se encontra \u00e0 minha frente?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1138.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A uma dist\u00e2ncia que me permita fazer uma condu\u00e7\u00e3o segura, evitando sempre situa\u00e7\u00f5es de risco.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A uma dist\u00e2ncia que n\u00e3o permita a entrada de outro ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Nunca a menos de 25 metros.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A realiza\u00e7\u00e3o de obras na via p\u00fablica necessita de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via por parte das entidades competentes?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1139.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas quando as obras s\u00e3o feitas em auto-estrada.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A recolha de informa\u00e7\u00e3o realizada pelo condutor depende principalmente:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1140.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Da experi\u00eancia, conhecimentos e da atitude do condutor.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Da sinaliza\u00e7\u00e3o existente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A seguran\u00e7a na condu\u00e7\u00e3o depende da avalia\u00e7\u00e3o constante que cada condutor faz do risco.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1141.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A seguran\u00e7a rodovi\u00e1ria, depende:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1142.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Do equil\u00edbrio que deve existir entre os v\u00e1rios elementos que fazem parte do sistema de circula\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Exclusivamente da sinaliza\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Unicamente do comportamento do utente, enquanto pe\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o de car\u00e1cter tempor\u00e1rio apenas pode ser utilizada quando os trabalhadores procedem \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras na via p\u00fablica.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1143.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A sinaliza\u00e7\u00e3o existente nesta via p\u00fablica permite-me utilizar os passeios. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1144.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o do passeio \u00e9 proibida.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas o passeio do lado direito da via p\u00fablica.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, o passeio tem largura suficiente e a sinaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pro\u00edbe.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A via a que a ambul\u00e2ncia pretende aceder:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1145.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "\u00c9 destinada ao tr\u00e2nsito r\u00e1pido.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Pode ter cruzamentos de n\u00edvel.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A via a que a ambul\u00e2ncia pretende aceder:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1146.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "\u00c9 uma via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, sem cruzamentos de n\u00edvel, nem acesso a propriedades marginais.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "\u00c9 uma via destinada ao tr\u00e2nsito local.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A via de acelera\u00e7\u00e3o permite que os condutores:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1147.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o tenham que ceder a passagem aos ve\u00edculos que circulam na via.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzam a velocidade de circula\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Regulem a velocidade de circula\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A via de tr\u00e2nsito em que circulo termina:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1148.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A 100 m do p\u00f3rtico.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A 350 m do p\u00f3rtico.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A 450 m do p\u00f3rtico.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "A via p\u00fablica destina-se exclusivamente ao tr\u00e2nsito de ve\u00edculos a motor. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1149.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, excepto nas vias fora das localidades.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Antes de iniciar o atravessamento devo verificar se a intensidade do tr\u00e2nsito n\u00e3o me pode obrigar a parar o meu ve\u00edculo na passagem de n\u00edvel?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1150.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao aproximar-se de uma passagem para pe\u00f5es um condutor deve avan\u00e7ar logo que a sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa permita, ainda que se encontrem pe\u00f5es a terminar o atravessamento da via. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1151.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, o condutor deve deixar passar os pe\u00f5es que tenham iniciado a travessia da faixa de rodagem e at\u00e9 que terminem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que a sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa permita avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devendo o atravessamento da passagem de pe\u00f5es ser efectuado o mais rapidamente poss\u00edvel.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao atravessarem a faixa de rodagem os pe\u00f5es devem certificar-se que o podem fazer sem perigo de acidente?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1152.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo se atravessarem a faixa de rodagem fora de uma passagem de pe\u00f5es.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular dentro de uma localidade devo, obrigatoriamente, utilizar a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1153.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular fora de uma localidade posso fazer uso dos sinais sonoros?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1154.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, sou sempre obrigado a utilizar os sinais luminosos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, em caso de necessidade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, em qualquer circunst\u00e2ncia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular nesta via de acelera\u00e7\u00e3o, tenho prioridade de passagem sobre os ve\u00edculos que circulam na via p\u00fablica em que vou entrar?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1155.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque me apresento pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular neste local , um condutor sabe que:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1156.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Circula dentro de uma localidade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Circula fora de uma localidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Circula numa via reservada a autom\u00f3veis e ciclomotores.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular neste local tenho prioridade de passagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1157.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, sou sempre obrigado a parar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas sobre os ve\u00edculos que se apresentem pela esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas sobre os ve\u00edculos sem motor.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular neste local um condutor deve saber que os sinais sonoros podem ser utilizados:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1158.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas em caso de perigo iminente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sempre que pretenda efectuar a manobra de ultrapassagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sempre que verifique que o comportamento dos outros condutores n\u00e3o \u00e9 o mais correcto.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular neste local, posso utilizar os sinais sonoros?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1159.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de sinais sonoros em caso de perigo iminente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, ao circular fora de uma localidade, \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de sinais sonoros nas curvas de visibilidade reduzida.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, estou sempre obrigado a utilizar os sinais sonoros.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular neste local, um condutor deve saber que:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1160.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Circula dentro de uma localidade porque se trata de uma zona com edifica\u00e7\u00f5es.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Circula numa via reservada unicamente a autom\u00f3veis e motociclos.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular numa auto-estrada, sou obrigado a ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia que nela entra.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1161.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao circular numa rotunda, dentro ou fora de uma localidade, devo tomar a via de tr\u00e2nsito mais conveniente ao meu destino. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1162.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao entrar nesta auto-estrada, como se chama a via de tr\u00e2nsito onde circulo?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1163.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Via de abrandamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Via de acelera\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Via de travagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao entrar numa rotunda devo ceder a passagem.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1164.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita no pr\u00f3ximo entroncamento devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1165.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aproximar-me do limite esquerdo do eixo da faixa de rodagem e efectuar a manobra de modo a entrar na via que pretendo tomar pelo lado destinado ao seu sentido de circula\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Aproximar-me, com a necess\u00e1ria anteced\u00eancia e quanto poss\u00edvel, do limite direito da faixa de rodagem e efectuar a manobra no trajecto mais curto.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao mudar de via de tr\u00e2nsito devo manter o sinal de mudan\u00e7a de direc\u00e7\u00e3o ligado enquanto efectuo a manobra e deslig\u00e1-lo assim que:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1166.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deixe de representar perigo para os outros utentes e a manobra esteja conclu\u00edda em seguran\u00e7a.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Veja que os outros utentes se aperceberam da minha inten\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao sair de uma auto-estrada, devo utilizar a:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1167.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Via de abrandamento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Via de acelera\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Ao transitar nesta via de tr\u00e2nsito cometo uma infrac\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1168.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque existem tr\u00eas vias no mesmo sentido.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, independentemente de estar ou n\u00e3o a ultrapassar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se n\u00e3o estiver a ultrapassar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Apenas \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de sinais sonoros neste local em caso de perigo iminente. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1169.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo utilizar os sinais de luzes.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, bem como para prevenir um condutor da inten\u00e7\u00e3o de o ultrapassar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Apenas \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o dos sinais sonoros em caso de perigo iminente. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1170.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, ao circular dentro de uma localidade, durante a noite, tamb\u00e9m posso utilizar os sinais sonoros para prevenir um condutor da inten\u00e7\u00e3o de o ultrapassar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, ao circular fora das localidades tamb\u00e9m posso utilizar os sinais sonoros em lombas de visibilidade reduzida.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, concordo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As dimens\u00f5es dos ve\u00edculos que circulam \u00e0 minha frente, podem ter influ\u00eancia na dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1171.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque se \u00e0 minha frente transitar um ve\u00edculo pesado eu devo diminuir a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim. Especialmente se se tratar de um ve\u00edculo pesado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As indica\u00e7\u00f5es dadas pela sinaliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria prevalecem sobre os sinais verticais e marcas rodovi\u00e1rias?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1172.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, excepto as marcas rodovi\u00e1rias.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, excepto os sinais verticais.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As luzes azuis rotativas na parte superior de um ve\u00edculo indicam:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1173.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A presen\u00e7a e a marcha de um ve\u00edculo lento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que o ve\u00edculo transita em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Que o ve\u00edculo transporta mat\u00e9rias perigosas.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As luzes azuis rotativas na parte superior do ve\u00edculo indicam que este:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1174.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Recolhe ao quartel dos bombeiros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Se desloca em alta velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Se desloca em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As luzes de perigo devem ser utilizadas sempre que exista necessidade de reduzir subitamente a velocidade?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1175.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas devem ser utilizadas em caso de acidente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas devem ser utilizadas em caso de avaria do ve\u00edculo na via p\u00fablica ou em caso de acidente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre que represente perigo para os restantes utentes da via p\u00fablica.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As ordens dos agentes de autoridade prevalecem sobre as regras de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1176.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, salvo se um condutor circular em miss\u00e3o de socorro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As ordens dos agentes reguladores de tr\u00e2nsito prevalecem sobre os sinais verticais?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1177.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas prevalecem na circula\u00e7\u00e3o dentro das localidades.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas prevalecem na circula\u00e7\u00e3o fora das localidades.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, prevalecem sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As ordens dos agentes reguladores do tr\u00e2nsito prevalecem sobre a indica\u00e7\u00e3o resultante do sinal luminoso vermelho?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1178.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As pessoas que transitam de patins ou trotinetas devem fazer uso das pistas destinadas ao tr\u00e2nsito de veloc\u00edpedes, quando existam.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1179.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As regras do C\u00f3digo da Estrada aplicam-se em todas as vias do dom\u00ednio p\u00fablico?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1180.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "As regras do C\u00f3digo da Estrada tamb\u00e9m se podem aplicar nas vias do dom\u00ednio privado?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1181.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, ainda que abertas ao tr\u00e2nsito p\u00fablico.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, quando abertas ao tr\u00e2nsito p\u00fablico.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Atendendo aos limites m\u00e1ximos de velocidade praticados nas auto-estradas, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1182.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aumentar a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Diminuir a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Manter a mesma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a, que guardava dentro das localidades.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Caso seja envolvido num acidente rodovi\u00e1rio deve identificar-se:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1183.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aos envolvidos no acidente e \u00e0s autoridades.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Apenas se houver feridos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "S\u00f3 ao agente da autoridade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Cedo a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia porque:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1184.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Assinala adequadamente a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "\u00c9 sempre um ve\u00edculo priorit\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sai de um parque e se apresenta pela direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulando em ambiente n\u00e3o urbano com condi\u00e7\u00f5es de visibilidade insuficiente posso substituir os sinais sonoros por sinais luminosos.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1185.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo correctamente na via da esquerda?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1186.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, porque posso sempre circular pela via da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque sigo em frente e estou a ultrapassar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo correctamente nesta fila de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1187.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque independentemente das circunst\u00e2ncias, \u00e9 sempre obrigat\u00f3rio circular na fila da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se for adequada ao meu destino.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, unicamente porque circulo dentro da localidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo correctamente nesta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1188.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque dentro de uma localidade devo utilizar a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque dentro das localidades devo utilizar sempre a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se for seguir em frente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo correctamente nesta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1189.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo circular na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita a n\u00e3o ser que me prepare para efectuar uma ultrapassagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque a via da direita \u00e9 reservada a ve\u00edculos pesados.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque circulo fora de uma localidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo correctamente nesta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1190.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca posso circular na via da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque transito em auto-estrada.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se estiver a ultrapassar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo correctamente nesta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1191.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque pretendo seguir em direc\u00e7\u00e3o ao Porto.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque n\u00e3o h\u00e1 uma grande intensidade de transito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se pretender seguir em frente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo correctamente nesta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1192.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, porque existem outras vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque existem ve\u00edculos \u00e0 minha frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se estiver a ultrapassar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo dentro de uma localidade, posso utilizar a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 esquerda?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1193.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, apenas para efectuar uma ultrapassagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, desde que seja conveniente ao meu destino ou para ultrapassar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, para mudar de direc\u00e7\u00e3o para a direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo dentro de uma localidade. Posso mudar para a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 esquerda?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1194.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, dentro das localidades s\u00f3 posso utilizar o lado direito da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, enquanto o ve\u00edculo branco n\u00e3o terminar a manobra.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas s\u00f3 devo mudar de via de tr\u00e2nsito depois de sinalizar a manobra e tomar as devidas precau\u00e7\u00f5es.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo numa auto-estrada. Cometo uma infrac\u00e7\u00e3o ao circular na via de tr\u00e2nsito da esquerda?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1195.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque estou a iniciar uma ultrapassagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, porque na auto-estrada \u00e9 indiferente a via de tr\u00e2nsito em que circulo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo numa localidade. Posso utilizar esta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1196.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, sou obrigado a utilizar a fila de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o para a direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque pretendo seguir em frente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo numa via com:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1197.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Dois sentidos de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Um sentido de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Circulo numa via p\u00fablica destinada ao tr\u00e2nsito r\u00e1pido, com separa\u00e7\u00e3o f\u00edsica de faixas de rodagem e sinalizada como tal. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1198.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Colocar correctamente as m\u00e3os no volante deve ser um princ\u00edpio para uma condu\u00e7\u00e3o mais segura?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1199.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque colocar as duas m\u00e3os no volante \u00e9 necess\u00e1rio apenas quando se circula em auto-estrada.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas enquanto o condutor n\u00e3o tiver muita experi\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como deve proceder o condutor de um ve\u00edculo que circule em servi\u00e7o de urg\u00eancia perante o sinal de STOP?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1200.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve parar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar porque \u00e9 um ve\u00edculo priorit\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar porque tem prioridade sobre os ve\u00edculos que se apresentem pela sua esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como deve proceder o condutor de um ve\u00edculo que transite em servi\u00e7o de urg\u00eancia perante o sinal vertical de fundo vermelho?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1201.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve sinalizar a sua marcha e avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "\u00c9 obrigado a parar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Pode avan\u00e7ar porque tem prioridade nos cruzamentos.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como deve ser assinalada a marcha urgente de ve\u00edculos que n\u00e3o estejam equipados com os avisadores sonoros e luminosos especiais?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1202.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Durante o dia ou noite os condutores devem utilizar alternadamente os m\u00e1ximos com os m\u00e9dios ou repetidamente os sinais sonoros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Durante o dia ou noite os condutores devem utilizar, repetidamente, os sinais sonoros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Utilizando alternadamente os m\u00e1ximos com os m\u00e9dios ou, durante o dia, utilizando repetidamente os sinais sonoros.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devem proceder os condutores de ve\u00edculos que transitem em servi\u00e7o de urg\u00eancia perante o sinal luminoso vermelho?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1203.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devem suspender a sua marcha e aguardar que a sinaliza\u00e7\u00e3o mude para poderem avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devem suspender a sua marcha, embora possam prosseguir depois de tomadas as devidas precau\u00e7\u00f5es e sem esperar que a sinaliza\u00e7\u00e3o mude.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Podem avan\u00e7ar desde que sinalizem a manobra.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo circular na rotunda de que me aproximo?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1204.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "De forma a dar a direita \u00e0 parte central da rotunda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "De forma a dar a esquerda \u00e0 parte central da rotunda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "\u00c9 indiferente, desde que sinalize correctamente a minha inten\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder ao circular nesta rotunda com duas vias de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1205.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo utilizar a via de tr\u00e2nsito mais conveniente ao meu destino.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo utilizar sempre a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo utilizar sempre a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder ao circular nesta rotunda?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1206.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo utilizar a via de tr\u00e2nsito mais conveniente ao meu destino.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo utilizar sempre a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo utilizar sempre a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 esquerda se circular dentro de uma localidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1207.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Acelerar, para passar o mais depressa poss\u00edvel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Manter a velocidade, com as devidas precau\u00e7\u00f5es.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar, para ceder a passagem ao ve\u00edculo de pol\u00edcia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder para sair da auto-estrada e entrar na esta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1208.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Manter-me na via de tr\u00e2nsito em que circulo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Mudar para a via de abrandamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder se deixar cair carga na passagem de n\u00edvel?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1209.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo sair imediatamente da passagem de n\u00edvel, chamar os bombeiros e n\u00e3o mexer na carga.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo seguir viagem e avisar as autoridades.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo tentar retirar a carga da passagem de n\u00edvel o mais rapidamente poss\u00edvel.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder se o meu ve\u00edculo avariar na passagem de n\u00edvel?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1210.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo apenas utilizar o sinal de pr\u00e9-sinaliza\u00e7\u00e3o para avisar os restantes condutores que me encontro imobilizado naquele local.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo chamar de imediato um agente de autoridade ou os bombeiros e n\u00e3o mexer no ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo tentar retirar o ve\u00edculo e, caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, devo fazer com que o condutor do comboio se aperceba da minha presen\u00e7a, j\u00e1 fora do ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como devo proceder se tiver de reduzir subitamente a velocidade do meu ve\u00edculo por causa do nevoeiro?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1211.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo aproximar-me o mais poss\u00edvel do eixo da faixa de rodagem e utilizar as luzes de perigo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo utilizar as luzes de perigo ou as luzes de nevoeiro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo utilizar os m\u00e1ximos no cruzamento com outros ve\u00edculos para assinalar a minha presen\u00e7a.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Como regra geral nas auto-estradas, a circula\u00e7\u00e3o deve ser feita:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1212.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Pela faixa de rodagem da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pela via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pelo lado direito da faixa de rodagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Considera que este condutor tem as m\u00e3os correctamente colocadas no volante?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1213.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque nunca se torna necess\u00e1rio colocar as duas m\u00e3os no volante.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, apesar de apenas ser necess\u00e1ria a coloca\u00e7\u00e3o das duas m\u00e3os quando se circula a velocidades elevadas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Considera que o meio ambiente condiciona a circula\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1214.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, s\u00f3 de noite.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Considera-se que a visibilidade n\u00e3o \u00e9 suficiente, se o condutor n\u00e3o avistar a faixa de rodagem, em toda a largura numa extens\u00e3o de pelo menos:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1215.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "150 metros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "50 metros",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "75 metros.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Depois de ultrapassar este ve\u00edculo devo passar para a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1216.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, uma vez que existe mais de uma via de tr\u00e2nsito no mesmo sentido.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devo circular na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas se pretender sair na pr\u00f3xima sa\u00edda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo ceder a passagem ao ve\u00edculo dos bombeiros?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1217.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca pois apresento-me pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, em qualquer situa\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque assinala marcha urgente de socorro.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo continuar a circular nesta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1218.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se a minha inten\u00e7\u00e3o for mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se a minha inten\u00e7\u00e3o for mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Devo saber que, nos autom\u00f3veis, a utiliza\u00e7\u00e3o do cinto de seguran\u00e7a \u00e9 obrigat\u00f3ria:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1219.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas dentro das localidades.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Apenas para o condutor e passageiro transportado no banco da frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Para todos os ocupantes.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Diante do condutor encontra-se:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1220.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Um cruzamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Um entroncamento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Uma rotunda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Dos seguintes factores, qual considera mais importante na preven\u00e7\u00e3o de acidentes rodovi\u00e1rios?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1221.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Praticar uma condu\u00e7\u00e3o defensiva.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ter um ve\u00edculo novo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tirar a carta de condu\u00e7\u00e3o, em idade mais avan\u00e7ada.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Durante a condu\u00e7\u00e3o posso utilizar um telem\u00f3vel dotado de um auricular?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1222.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo se o aparelho tiver dois auriculares ou microfone com sistema de alta voz.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo se o aparelho tiver um auricular e a sua utiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o implicar manuseamento continuado.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, ainda que a sua utiliza\u00e7\u00e3o implique manuseamento continuado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em caso de avaria de um ve\u00edculo na Ponte 25 de Abril, os seus ocupantes, enquanto aguardam chegada de socorro, devem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1223.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Colocar-se \u00e0 retaguarda do ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Permanecer dentro do ve\u00edculo, ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o do sinal de pr\u00e9-sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em caso de avaria no meu ve\u00edculo posso usar este telefone para:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1224.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Chamar um taxi.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Informar as entidades competentes.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Telefonar para uma oficina.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em circula\u00e7\u00e3o devo considerar sempre como elemento importante:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1225.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A marca do ve\u00edculo que me ultrapassa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A probabilidade de ser fiscalizado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A velocidade.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em circula\u00e7\u00e3o, devo considerar:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1226.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas a dist\u00e2ncia lateral.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Todas as dist\u00e2ncias a manter em rela\u00e7\u00e3o aos outros ve\u00edculos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Unicamente a dist\u00e2ncia que guardo do ve\u00edculo que circula \u00e0 minha frente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em marcha, \u00e9 necess\u00e1rio manter uma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1227.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, em rela\u00e7\u00e3o ao tr\u00e2nsito que me rodeia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos que transitam \u00e0 minha frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, unicamente uma dist\u00e2ncia lateral.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em qual das vias de tr\u00e2nsito, devo circular?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1228.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Em qualquer das vias, porque ambas se destinam a seguir em frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Regra geral, na via de tr\u00e2nsito da direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Regra geral, na via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Em ve\u00edculos n\u00e3o equipados com avisadores sonoros e luminosos especiais a marcha de urg\u00eancia pode ser assinalada atrav\u00e9s do uso alternado dos m\u00e1ximos com os m\u00e9dios.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1229.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Enquanto condutor devo ter sempre em aten\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1230.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do piso.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A marca do meu ve\u00edculo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A pressa que tenho em terminar cada viagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Esta faixa de rodagem tem duas vias de tr\u00e2nsito. Devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1231.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Circular na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Circular na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 esquerda, mas apenas porque a intensidade de tr\u00e2nsito \u00e9 reduzida.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Circular no eixo da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Esta faixa de rodagem tem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1232.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas um sentido de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Dois sentidos de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tr\u00eas vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Esta faixa de rodagem, tem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1233.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Duas vias de tr\u00e2nsito para cada sentido.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tr\u00eas vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Um sentido de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Esta situa\u00e7\u00e3o pode ser particularmente perigosa \u00e0 circula\u00e7\u00e3o.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1234.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Esta via de tr\u00e2nsito \u00e0 minha direita permite que os ve\u00edculos que entram na auto-estrada regulem a sua velocidade por forma a n\u00e3o causarem perigo ou embara\u00e7o ao restante tr\u00e2nsito.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1235.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Esta via p\u00fablica, tem no sentido em que circulo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1236.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Duas filas de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tr\u00eas faixas de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tr\u00eas vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Este condutor para falar ao telefone:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1237.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve utilizar a m\u00e3o direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deve utilizar a m\u00e3o esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Deveria ter colocado um telefone com sistema de alta voz.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Este ve\u00edculo, \u00e9 considerado priorit\u00e1rio?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1238.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, porque se destina apenas a transitar em miss\u00e3o urgente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se circular em miss\u00e3o de socorro e assinalar a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Estou a circular correctamente nesta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1239.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, porque existem v\u00e1rias vias de tr\u00e2nsito no mesmo sentido.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se circular a mais de 50 km/h.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se estiver a ultrapassar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Estou correctamente posicionado para:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1240.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Mudar de direc\u00e7\u00e3o para a esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Seguir em frente ou mudar de direc\u00e7\u00e3o para a direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Seguir em frente, obrigatoriamente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Estou obrigado a circular pelo lado direito da faixa de rodagem e o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel das bermas ou passeios?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1241.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Estou obrigado a circular pelo lado direito da faixa de rodagem, mas o mais longe poss\u00edvel das bermas ou passeios.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, devo circular o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do eixo da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, conservando dos passeios uma dist\u00e2ncia que permita evitar acidentes.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Estou perante um:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1242.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Telefone de emerg\u00eancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Telefone p\u00fablico.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Fora das localidades, em vias cuja faixa de rodagem tenha apenas uma via de tr\u00e2nsito em cada sentido, os ve\u00edculos pesados que circulem em marcha lenta est\u00e3o obrigados a manter entre si uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de seguran\u00e7a?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1243.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, o C\u00f3digo da Estrada n\u00e3o estabelece qualquer obriga\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devem manter uma dist\u00e2ncia n\u00e3o inferior a 150 metros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devem manter uma dist\u00e2ncia n\u00e3o inferior a 50 metros.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Grande parte dos acidentes poderiam ser evitados se os condutores:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1244.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Fossem mais agressivos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Fossem mais defensivos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Fossem mais distra\u00eddos.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Na auto-estrada, o tr\u00e2nsito deve fazer-se, regra geral:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1245.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Na via adequada ao destino de cada condutor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Na via mais \u00e0 direita",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sempre pela via da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Na ponte 25 de Abril a circula\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria processa-se com base num regulamento pr\u00f3prio",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1246.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Na ponte 25 de Abril estou proibido de proceder a qualquer tipo de repara\u00e7\u00e3o no meu ve\u00edculo.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1247.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Na rotunda de que me aproximo posso circular de forma a dar a direita \u00e0 parte central da mesma?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1248.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que sinalize antecipadamente a minha inten\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se for mais conveniente ao meu destino.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Na rotunda, devo circular:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1249.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Pelo caminho mais curto, para n\u00e3o embara\u00e7ar o tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pelo lado esquerdo, normalmente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pelo lado que permita dar a esquerda \u00e0 parte central da placa.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Na via a que pretende aceder, a ambul\u00e2ncia pode transitar com velocidade superior a 120 Km/h?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1250.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, pois transita em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nas intersec\u00e7\u00f5es que n\u00e3o est\u00e3o sinalizadas, os ve\u00edculos em miss\u00e3o urgente de socorro:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1251.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devem avan\u00e7ar com precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devem ceder passagem aos ve\u00edculos que se apresentem pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "S\u00e3o obrigados a parar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nas rotundas um condutor deve utilizar a via de tr\u00e2nsito mais conveniente ao seu destino?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1252.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, os condutores devem utilizar sempre a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, dentro ou fora de uma localidade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas nas rotundas que se localizam dentro de uma localidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nas vias p\u00fablicas onde existam corredores de circula\u00e7\u00e3o, os condutores de ve\u00edculos priorit\u00e1rios:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1253.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o devem ocup\u00e1-los.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o podem transitar por a\u00ed, porque se destinam ao transporte p\u00fablico.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Podem ocup\u00e1-los.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta faixa de rodagem existem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1254.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Dois sentidos de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Duas filas para cada sentido.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tr\u00eas vias de tr\u00e2nsito com destino a Sintra.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta faixa de rodagem, a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita \u00e9 reservada apenas aos autom\u00f3veis pesados de passageiros.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1255.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta faixa de rodagem, devo transitar:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1256.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Regra geral, na via de tr\u00e2nsito do centro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sempre na via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta faixa de rodagem, posso ocupar a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1257.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, se a intensidade de tr\u00e2nsito o justificar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se transitar em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta faixa de rodagem, todos os condutores que pretendam seguir em direc\u00e7\u00e3o a Alg\u00e9s:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1258.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Est\u00e3o impedidos de mudar de via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Podem ocupar a via de tr\u00e2nsito mais conveniente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "S\u00e3o obrigados a transitar na via de tr\u00e2nsito da direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta faixa de rodagem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1259.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Existe apenas um sentido de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Existem duas vias de tr\u00e2nsito, uma em cada sentido.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Existem v\u00e1rias vias de tr\u00e2nsito em cada sentido.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a \u00e9 adequada?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1260.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque deve ser menor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se a velocidade a que circulo me permitir parar no espa\u00e7o livre e vis\u00edvel \u00e0 minha frente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se circular a uma velocidade superior a 60 Km/h.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia de travagem \u00e9 prejudicada devido:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1261.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "\u00c0 largura da via.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "\u00c0 sinaliza\u00e7\u00e3o vertical.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "\u00c0s condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito em filas paralelas, posso mudar para a fila da direita se for minha inten\u00e7\u00e3o seguir em frente?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1262.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque as marcas rodovi\u00e1rias n\u00e3o o permitem e a fila onde me encontro permite-me seguir em frente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque a fila da direita tamb\u00e9m permite seguir a direc\u00e7\u00e3o pretendida.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque o tr\u00e2nsito deve fazer-se sempre pela fila da direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito intenso, devo evitar:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1263.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A fila de tr\u00e2nsito que circular mais devagar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Manter o ve\u00edculo na mesma fila de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Mudar de fila de tr\u00e2nsito, sem que pretenda mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo ceder a passagem ao ve\u00edculo dos bombeiros.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1264.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo circular junto ao passeio da direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1265.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo aproximar-me o mais poss\u00edvel do eixo da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, desde que n\u00e3o comprometa a seguran\u00e7a dos pe\u00f5es.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo manter:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1266.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A velocidade a que circulo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Uma maior dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a do ve\u00edculo da frente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1267.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Buzinar, para advertir o condutor que est\u00e1 a pisar a linha cont\u00ednua.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Circular a dist\u00e2ncia suficiente do ve\u00edculo que segue \u00e0 minha frente para evitar acidentes.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1268.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Parar e aguardar a conclus\u00e3o da manobra do autom\u00f3vel preto.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1269.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar passando para a via da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar e esperar que o condutor conclua a manobra.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1270.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Continuar na mesma via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Mudar para a via de tr\u00e2nsito da esquerda, se pretender ultrapassar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ultrapassar, antes que se aproximem mais os ve\u00edculos que circulam em sentido contr\u00e1rio.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o estou a circular:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1271.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Numa via com dois sentidos de tr\u00e2nsito onde \u00e9 poss\u00edvel circular motociclos de cilindrada n\u00e3o superior a 50 cm.3",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Numa via destinada a tr\u00e2nsito r\u00e1pido com acessos condicionados.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o o condutor da ambul\u00e2ncia tem prioridade?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1272.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque assinala que vai em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque se apresenta pela esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o o condutor que circula \u00e0 minha retaguarda, comporta-se correctamente?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1273.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o sou obrigado a ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1274.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque a ambul\u00e2ncia assinala a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque a ambul\u00e2ncia se apresenta pela esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o sou obrigado a ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1275.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque a ambul\u00e2ncia assinala marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se circular a menos de 100 km/h.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, a diferente velocidade praticada em cada fila de tr\u00e2nsito, ser\u00e1 considerada:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1276.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Tr\u00e2nsito em filas paralelas.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Ultrapassagem, independentemente de existir ou n\u00e3o altera\u00e7\u00e3o de traject\u00f3ria.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ultrapassagem, se n\u00e3o existir altera\u00e7\u00e3o de traject\u00f3ria.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a depende essencialmente:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1277.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Das condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Das condi\u00e7\u00f5es do pavimento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Do tempo de reac\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, a sinaliza\u00e7\u00e3o indica-me que a via em que circulo passa a ter:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1278.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Quatro vias de tr\u00e2nsito, uma delas reservada a ve\u00edculos de transporte publico.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tr\u00eas vias de tr\u00e2nsito, uma delas reservada a ve\u00edculos de transporte p\u00fablico.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Uma via de tr\u00e2nsito no sentido em que circulo e duas em sentido inverso.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo ceder a passagem ao ve\u00edculo dos bombeiros porque:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1279.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O ve\u00edculo apresenta-se pela direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo assinala marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Os ve\u00edculos dos bombeiros s\u00e3o sempre priorit\u00e1rios.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo parar?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1280.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque n\u00e3o tenho de ceder passagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, para ceder passagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1281.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Buzinar para advertir o condutor e avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade e ceder a passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade e passar com precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, face \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o, devo circular na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1282.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sou obrigado a assinalar a realiza\u00e7\u00e3o de manobras.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1283.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor da direita pode iniciar a marcha sem me ceder a passagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1284.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor de um ve\u00edculo que n\u00e3o esteja equipado com avisadores sonoros e luminosos especiais pode assinalar a marcha urgente utilizando repetidamente os sinais sonoros?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1285.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, o condutor que pretende iniciar a marcha pode realizar a manobra de imediato, desde que a sinalize.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1286.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, os pe\u00f5es deveriam circular pelo lado esquerdo da faixa de rodagem.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1287.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, posso circular na via mais \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1288.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o posso, porque a sinaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o me autoriza.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Posso, se n\u00e3o impedir a passagem a ve\u00edculos de transporte p\u00fablico.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, posso circular na via mais \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1289.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o posso.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Posso, pois n\u00e3o transponho nenhuma linha cont\u00ednua.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso, se n\u00e3o impedir a passagem a ve\u00edculos de transporte p\u00fablico.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, posso mudar para a fila de tr\u00e2nsito da direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1290.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, se estiver com alguma pressa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o para a direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se transitar mais r\u00e1pido.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, posso utilizar a via da esquerda.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1291.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, quando a luz do sinal luminoso passar a verde, n\u00e3o devo avan\u00e7ar, se:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1292.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Circular a menos de 40 Km/h.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "For previs\u00edvel que o tr\u00e2nsito me obrigue a imobilizar dentro do cruzamento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, que ve\u00edculo \u00e9 obrigado a ceder passagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1293.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A ambul\u00e2ncia, porque vai entrar numa auto-estrada.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O meu autom\u00f3vel, porque se vai cruzar com a ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo que circular mais devagar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, se a fila de tr\u00e2nsito \u00e0 minha esquerda circular mais rapidamente, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1294.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Manter-me na mesma fila de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Mudar imediatamente de fila.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sinalizar e mudar imediatamente de fila.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, se a fila de tr\u00e2nsito da direita circular mais depressa deve ser considerada manobra de ultrapassagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1295.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, deve ser considerado tr\u00e2nsito em filas paralelas.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas se a fila que transita mais depressa for a da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, se o condutor do ve\u00edculo priorit\u00e1rio n\u00e3o respeitar a regra de ced\u00eancia de passagem, incorre em infrac\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1296.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Grave.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Leve.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Muito grave.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, se o ve\u00edculo que transita \u00e0 minha frente diminuir a velocidade e eu n\u00e3o alterar a velocidade do meu ve\u00edculo, a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1297.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aumenta.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Diminui.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o se altera.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, se puder aumentar a velocidade a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a deve:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1298.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aumentar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Diminuir.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Manter-se.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, sou obrigado a seguir pela via em que se encontra o sinal vertical.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1299.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local a faixa de rodagem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1300.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Tem duas vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tem tr\u00eas sentidos de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Tem tr\u00eas vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local em obras:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1301.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo moderar a velocidade e transitar na via mais \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Devo mudar de via de tr\u00e2nsito, porque n\u00e3o circula nenhum ve\u00edculo em sentido contr\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o devo moderar a velocidade, porque assim posso embara\u00e7ar o tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local, devido \u00e0s marcas existentes no pavimento, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1302.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Diminuir a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Transitar com muita precau\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local, posso circular na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 esquerda ?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1303.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, caso pretenda mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, desde que nada tenha a declarar na portagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se for aderente do sistema 'Via Verde'.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local, posso circular na via mais \u00e0 esquerda:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1304.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Para efectuar uma ultrapassagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Para inverter o sentido de marcha.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Para mudar de direc\u00e7\u00e3o para a esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1305.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Existe um sentido em cada faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Existem dois sentidos em cada via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Existem duas vias de tr\u00e2nsito, uma em cada sentido.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste local:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1306.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Existe uma faixa de rodagem e quatro sentidos de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Existem quatro faixas de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Existem quatro vias de tr\u00e2nsito no mesmo sentido.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Neste telefone apenas posso efectuar chamadas de emerg\u00eancia.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1307.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No cruzamento o condutor do ve\u00edculo de pol\u00edcia deve ceder-me a passagem.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1308.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No cruzamento, devo ceder a passagem ao ve\u00edculo de pol\u00edcia?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1309.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque esse ve\u00edculo se encontra \u00e0 minha esquerda e n\u00e3o assinala marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque circulo numa via principal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque esse ve\u00edculo \u00e9 sempre priorit\u00e1rio.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "No sistema rodovi\u00e1rio, considera que existe liberdade de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1310.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque existem regras impostas aos utentes.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas condicionada ao cumprimento das regras e sinais de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque os utentes t\u00eam liberdade absoluta.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nos casos em que a passagem de n\u00edvel n\u00e3o tenha protec\u00e7\u00e3o ou sinaliza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 posso iniciar o seu atravessamento depois de me certificar de que n\u00e3o se aproxima nenhum comboio. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1311.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo apenas assegurar-me que mais nenhum ve\u00edculo se encontra a atravessar a passagem de n\u00edvel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nos motociclos com carro lateral algu\u00e9m est\u00e1 dispensado de usar capacete de protec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1312.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, o passageiro transportado no carro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, tanto o condutor como o passageiro transportado no carro.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Nos passeios ou pistas destinadas a pe\u00f5es, por regra, estes devem transitar pelo seu lado:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1313.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Direito.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "\u00c9 indiferente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Esquerdo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Num acidente de via\u00e7\u00e3o envolvendo dois autom\u00f3veis, o preenchimento da declara\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel deve ser feito:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1314.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Pelo condutor que provocou o acidente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pelos dois condutores.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Por um agente da autoridade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Num ve\u00edculo ligeiro de passageiros com lota\u00e7\u00e3o para cinco lugares podem viajar seis pessoas?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1315.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, se forem todos sentados.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Numa rotunda posso dar a direita \u00e0 parte central da mesma?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1316.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O C\u00f3digo da Estrada obriga-me a manter dist\u00e2ncia lateral entre o meu ve\u00edculo e os que circulam em sentido oposto?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1317.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, devo circular o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do eixo da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devo manter dist\u00e2ncia lateral suficiente para evitar acidentes.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O C\u00f3digo da Estrada sanciona o condutor de um ve\u00edculo de trac\u00e7\u00e3o animal que cause impedimento para o tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1318.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, excepto nos casos de perigo iminente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, com coima.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O C\u00f3digo da Estrada sanciona os pe\u00f5es que n\u00e3o ocupem a posi\u00e7\u00e3o correcta na via p\u00fablica?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1319.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, o C\u00f3digo da Estrada apenas se aplica aos condutores.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O C\u00f3digo da Estrada sanciona quem praticar actos que impe\u00e7am ou embaracem o tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1320.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo se comprometerem a comodidade dos utentes da via p\u00fablica.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas os condutores de autom\u00f3veis ligeiros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O comportamento agressivo de alguns condutores pode contribuir para a origem do acidente.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1321.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor da ambul\u00e2ncia incorre em infrac\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1322.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Se assinalar a miss\u00e3o urgente de socorro, indevidamente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Se transitar na auto-estrada a uma velocidade superior a 120 Km/h.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Se, por exig\u00eancia da sua miss\u00e3o, deixar de observar regras e sinais de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor da ambul\u00e2ncia incorre em infrac\u00e7\u00e3o:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1323.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Se entrar na auto-estrada, sem ceder a passagem aos ve\u00edculos que nela circulam.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Se transitar na auto-estrada a uma velocidade superior a 120 Km/h.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Se, por exig\u00eancia da sua miss\u00e3o, deixar de observar regras e sinais de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor de um ve\u00edculo \u00e9 obrigado a ligar a luz de mudan\u00e7a de direc\u00e7\u00e3o sempre que pretende iniciar ou retomar a marcha do ve\u00edculo?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1324.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas quando existam ve\u00edculos a circular \u00e0 sua retaguarda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, excepto se circularem ve\u00edculos em sentido contr\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor de um ve\u00edculo que transite em miss\u00e3o urgente de socorro pode, quando a miss\u00e3o assim o exigir, deixar de respeitar as regras e os sinais de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1325.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, mas apenas as regras de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas os sinais de tr\u00e2nsito sendo obrigado a cumprir as regras.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se assinalar adequadamente a sua marcha e n\u00e3o puser em perigo os outros utentes da via.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor de uma ambul\u00e2ncia ou de outro ve\u00edculo que circule em servi\u00e7o de urg\u00eancia pode avan\u00e7ar perante o sinal vermelho?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1326.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, est\u00e3o obrigados a suspender a sua marcha embora possam prosseguir depois de tomadas as necess\u00e1rias precau\u00e7\u00f5es.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas se assinalarem adequadamente a sua marcha.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, podem actuar como se a sinaliza\u00e7\u00e3o estivesse verde porque est\u00e3o em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor deve cumprir com as regras e sinais de tr\u00e2nsito de forma a :",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1327.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Evitar o acidente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Evitar ser ultrapassado.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Fazer a melhor 'm\u00e9dia.'",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O condutor do ve\u00edculo branco pretende iniciar a marcha. Pode avan\u00e7ar em primeiro lugar porque se apresenta pela direita.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1328.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O estacionamento irregular dos ve\u00edculos pode interferir na seguran\u00e7a rodovi\u00e1ria?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1329.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, essa manobra s\u00f3 interfere no ordenamento do tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, porque os ve\u00edculos est\u00e3o imobilizados.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se os pe\u00f5es forem obrigados a transitar na faixa de rodagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O factor humano assume o papel principal na sinistralidade rodovi\u00e1ria.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1330.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O Homem enquanto utente da via p\u00fablica assume um papel preponderante:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1331.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas como condutor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Apenas como pe\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Como condutor e como pe\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que devo fazer nesta situa\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1332.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Contornar o ve\u00edculo branco porque ele est\u00e1 a mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Permitir que o condutor do ve\u00edculo branco termine a manobra.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros, porque o condutor do ve\u00edculo branco est\u00e1 a embara\u00e7ar o tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O que leva o condutor do ve\u00edculo \u00e0 minha frente a utilizar a luz de mudan\u00e7a de direc\u00e7\u00e3o do lado esquerdo?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1333.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A inten\u00e7\u00e3o de iniciar ou retomar a marcha do ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A necessidade de reduzir subitamente a velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "As condi\u00e7\u00f5es de visibilidade insuficiente.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O tr\u00e2nsito encontra-se congestionado e eu pretendo entrar no posto de abastecimento. Devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1334.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Mudar de via de tr\u00e2nsito rapidamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sinalizar o meu ve\u00edculo e mudar de direc\u00e7\u00e3o logo que poss\u00edvel.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros para que os outros condutores se apercebam da minha inten\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O uso de auscultadores sonoros \u00e9 permitido durante a condu\u00e7\u00e3o.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1335.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo da esquerda \u00e9 um ve\u00edculo priorit\u00e1rio:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1336.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas na travessia de cruzamentos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Quando assinalar adequadamente a marcha de urg\u00eancia",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sempre que circular na via p\u00fablica.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo dos bombeiros \u00e9 considerado um ve\u00edculo em servi\u00e7o de urg\u00eancia?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1337.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque transita em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo dos bombeiros tem prioridade de passagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1338.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca tem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque assinala a miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "O ve\u00edculo que assinala a marcha de urg\u00eancia:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1339.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve parar junto ao sinal Stop.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o deve parar junto ao sinal Stop.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores das ambul\u00e2ncias, ao fazerem o transporte de v\u00edtimas para o hospital, podem, em caso de necessidade:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1340.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deixar de parar perante a luz vermelha dos sinais luminosos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o respeitar as ordens dos agentes reguladores de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ultrapassar os limites de velocidade.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de ambul\u00e2ncias que assinalem indevidamente a miss\u00e3o urgente de socorro incorrem em infrac\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1341.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de autom\u00f3veis pesados est\u00e3o obrigados a manter entre si uma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a n\u00e3o inferior a 50 metros. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1342.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, os condutores destes ve\u00edculos apenas est\u00e3o obrigados a manter uma dist\u00e2ncia que permita evitar acidentes.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, s\u00f3 os condutores de autom\u00f3veis pesados de mercadorias est\u00e3o obrigados a manter entre si uma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a n\u00e3o inferior a 50 metros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas quando circulem fora de uma localidade e em vias cuja faixa de rodagem s\u00f3 tenha uma via de tr\u00e2nsito afecta a cada sentido.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de motociclos, ciclomotores e veloc\u00edpedes podem conduzir com as m\u00e3os fora do guiador?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1343.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo para assinalar qualquer manobra.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo se transportarem objectos de grandes dimens\u00f5es.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de ve\u00edculos em marcha est\u00e3o obrigados a manter dist\u00e2ncia lateral suficiente entre o seu ve\u00edculo e os que circulam em sentido oposto. Concorda com a afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1344.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas os condutores de autom\u00f3veis pesados e ve\u00edculos que transitem em marcha lenta est\u00e3o obrigados a manter dist\u00e2ncia lateral.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devem ainda manter dist\u00e2ncia lateral suficiente para evitar acidentes entre o seu ve\u00edculo e os que transitam na mesma faixa de rodagem e no mesmo sentido.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, todos os condutores devem circular o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do eixo da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de ve\u00edculos priorit\u00e1rios podem deixar de observar as regras e os sinais de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1345.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Sim, quando a miss\u00e3o o exigir e assinalem adequadamente a sua marcha.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de ve\u00edculos priorit\u00e1rios podem desrespeitar as ordens dos agentes reguladores de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1346.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca as podem desrespeitar.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que a miss\u00e3o, qualquer que seja, assim o exija.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de ve\u00edculos priorit\u00e1rios, quando transitam em vias com muita intensidade de tr\u00e2nsito:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1347.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devem ocupar apenas uma fila de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o devem fazer uso de sinais sonoros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Podem ocupar a berma, se transitarem em auto-estrada.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de ve\u00edculos que seguem em miss\u00e3o urgente de socorro s\u00e3o obrigados a parar junto \u00e0 linha de paragem \u201cSTOP\u201d marcada no pavimento, acompanhada pela sinaliza\u00e7\u00e3o vertical?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1348.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, s\u00e3o obrigados a suspender a marcha.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores de veloc\u00edpedes devem circular sempre o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel das bermas ou passeios?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1349.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, excepto quando no mesmo sentido s\u00e3o poss\u00edveis duas ou mais filas de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os condutores que assinalem a marcha de urg\u00eancia indevidamente:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1350.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Estar\u00e3o a praticar uma infrac\u00e7\u00e3o, unicamente se, se tratar de um ve\u00edculo particular.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Estar\u00e3o a praticar uma infrac\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Podem faz\u00ea-lo, desde que o ve\u00edculo que conduzam seja uma ambul\u00e2ncia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os pe\u00f5es devem atravessar a faixa de rodagem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1351.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Lenta e calmamente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O mais rapidamente poss\u00edvel e se n\u00e3o existir uma passagem de pe\u00f5es a menos de 50 m.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os pe\u00f5es que se encontram do meu lado direito circulam correctamente naquele local?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1352.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, os pe\u00f5es nunca podem utilizar uma pista especial.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, porque \u00e9 proibido correr nas pistas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os sinais de tr\u00e2nsito devem ser \u00fanica e exclusivamente colocados em locais que possam oferecer perigo para os utentes da via.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1353.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os sinais verticais prevalecem sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1354.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os ve\u00edculos em miss\u00e3o urgente, t\u00eam sempre prioridade?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1355.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em algumas situa\u00e7\u00f5es t\u00eam o dever de ceder passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, porque t\u00eam que respeitar todas as regras e sinais de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, desde que assinalem a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Os ve\u00edculos que transitem em miss\u00e3o de socorro e n\u00e3o possuam avisadores sonoros e luminosos especiais, podem assinalar a marcha de urg\u00eancia atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o repetida dos sinais sonoros?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1356.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas durante o dia.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas fora das localidades.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Para circular devo utilizar o lado direito da faixa de rodagem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1357.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Como regra geral.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "S\u00f3 quando houver ve\u00edculos a circular em sentido contr\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Somente nas manobras de marcha atr\u00e1s.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Para facilitar a passagem de um ve\u00edculo que segue em miss\u00e3o urgente de socorro numa auto-estrada devo desviar-me :",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1358.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "De modo a facilitar a sua passagem pela berma.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Para a direita, utilizando a berma se necess\u00e1rio.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Para a esquerda, aproximando-me do eixo da faixa de rodagem se necess\u00e1rio.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Para seguir em direc\u00e7\u00e3o \u00e0 A1, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1359.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Passar de imediato para a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Passar progressivamente para via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Seguir em frente, at\u00e9 \u00e0 supress\u00e3o das vias.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Para seguir em direc\u00e7\u00e3o \u00e0 auto-estrada do norte:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1360.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Devo mudar com muita precau\u00e7\u00e3o de via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Devo mudar rapidamente de via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ocupo a via de tr\u00e2nsito adequada.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante a linha de paragem desta via p\u00fablica, acompanhada pelo respectivo sinal vertical, como devo proceder?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1361.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Parar antes da marca que se encontra no pavimento.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Parar em cima da marca inscrita no pavimento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade, observar e parar se se aproximar algum ve\u00edculo da direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante a paragem do ve\u00edculo de transporte de passageiros, posso mudar de via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1362.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo-me manter na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, posso mudar de via de tr\u00e2nsito estando obrigado a sinalizar a manobra e circular com uma velocidade especialmente moderada.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, posso mudar de via de tr\u00e2nsito sinalizando a manobra e efectuando-a o mais rapidamente poss\u00edvel para n\u00e3o causar qualquer embara\u00e7o para o tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante a sinaliza\u00e7\u00e3o existente na via, devo saber que:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1363.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "As indica\u00e7\u00f5es resultantes das marcas rodovi\u00e1rias prevalecem sobre os sinais verticais.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "As indica\u00e7\u00f5es resultantes dos sinais verticais prevalecem sobre as marcas rodovi\u00e1rias.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Perante a verifica\u00e7\u00e3o de um acidente, estou obrigado a prestar aux\u00edlio?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1364.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o nesta via, pois \u00e9 uma via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido em que n\u00e3o \u00e9 permitida a paragem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas se tiver envolvido no acidente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, por exemplo, ajudando a identificar o local.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Permanecendo ambas as filas de ve\u00edculos preenchidas, n\u00e3o devo sair da via de tr\u00e2nsito em que circulo.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1365.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Podem contribuir para a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidentes:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1366.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas os condutores.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Apenas os pe\u00f5es.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Todos os utentes da via p\u00fablica.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Podem ser colocados na via p\u00fablica an\u00fancios, cartazes ou outros meios de publicidade?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1367.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, desde que n\u00e3o se possam confundir com os sinais de tr\u00e2nsito ou prejudiquem a sua visibilidade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que sejam colocados a, pelo menos, 5 metros dos sinais verticais.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso atravessar a berma se:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1368.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "For necess\u00e1rio para o acesso \u00e0 propriedade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O tr\u00e2nsito for muito intenso.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pretender ultrapassar.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso circular na via de tr\u00e2nsito \u00e0 minha direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1369.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, desde que circule a uma velocidade n\u00e3o inferior ou igual a 50 km/h.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, para ter acesso a um local de estacionamento.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso mudar para a via de tr\u00e2nsito \u00e0 minha direita, e prosseguir a marcha?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1370.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, a circula\u00e7\u00e3o est\u00e1-me proibida nessa via.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que o fa\u00e7a ap\u00f3s a passagem do el\u00e9ctrico.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, posso.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso mudar para a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1371.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque a sinaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, estou obrigado a transitar na via da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se pretender realizar a manobra de ultrapassagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso ser punido se, distra\u00eddo com os pe\u00f5es, circular em marcha lenta?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1372.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas serei punido se exceder os limites gerais de velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, apesar de aumentar o consumo de combust\u00edvel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque desse modo poluo mais o ambiente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se causar embara\u00e7o aos outros utentes.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso usar uma das m\u00e3os e falar ao telem\u00f3vel enquanto conduzo?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1373.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, desde que circule a velocidade especialmente moderada.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas quando o fluxo de tr\u00e1fego for reduzido.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso utilizar a via de tr\u00e2nsito \u00e0 minha direita para mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1374.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, em circunst\u00e2ncia alguma.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, posso utilizar a via de tr\u00e2nsito apenas para mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso utilizar a via de tr\u00e2nsito em que circulo?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1375.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque esta via n\u00e3o tem sa\u00edda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, caso esteja a efectuar uma ultrapassagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, pois neste local disponho de quatro vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso utilizar o lado esquerdo da faixa de rodagem:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1376.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Como posi\u00e7\u00e3o normal de circula\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Para parar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Para ultrapassar o ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso utilizar o lado esquerdo da faixa de rodagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1377.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca posso.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, para circular.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, para ultrapassar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso utilizar o lado esquerdo da faixa de rodagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1378.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca posso utilizar o lado esquerdo da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas para ultrapassar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, para ultrapassar ou mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso utilizar o passeio do lado direito da via p\u00fablica onde circulo?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1379.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel um acesso a uma propriedade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas porque circulo fora de uma localidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque n\u00e3o impede o acesso a qualquer pr\u00e9dio ou propriedade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso utilizar os sinais sonoros neste local?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1380.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, \u00e9 sempre proibida a sua utiliza\u00e7\u00e3o dentro de uma localidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, de forma breve e apenas em caso de perigo iminente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, de forma breve e sempre que verifique um condutor a circular em marcha lenta e cause embara\u00e7o injustificado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Posso utilizar os sinais sonoros neste local?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1381.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, devo utilizar os sinais luminosos.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas em caso de perigo iminente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas porque circulo dentro de uma localidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Preciso de ter dinheiro para efectuar uma chamada neste telefone?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1382.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo iniciar a marcha. Devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1383.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Buzinar para advertir o condutor da frente da minha inten\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ligar os quatro 'piscas' em simult\u00e2neo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sinalizar antecipadamente e tomar as precau\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo mudar de direc\u00e7\u00e3o para a direita. Devo passar a placa triangular:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1384.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "De modo a que fique \u00e0 minha direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "De modo a que fique \u00e0 minha esquerda.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Indistintamente por qualquer dos lados.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo seguir em direc\u00e7\u00e3o a Sintra, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1385.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Continuar nesta via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Mudar de via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Mudar para a via de tr\u00e2nsito da esquerda, porque a intensidade de tr\u00e2nsito o justifica.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo seguir em direc\u00e7\u00e3o ao Porto. Devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1386.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Continuar nesta via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Mudar para a via de tr\u00e2nsito da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Mudar para a via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo seguir em frente, circulo correctamente nesta via de tr\u00e2nsito?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1387.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, dentro das localidades devo utilizar a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, devo utilizar a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, dentro das localidades, devo utilizar a via de tr\u00e2nsito mais conveniente ao meu destino.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo seguir em frente, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1388.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Manter-me na fila de tr\u00e2nsito em que circulo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Mudar para a fila de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Mudar para a fila de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Pretendo seguir para a zona comercial, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1389.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Mudar para a via de tr\u00e2nsito adequada.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Mudar para a via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Transitar em qualquer das vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual a dist\u00e2ncia m\u00ednima de seguran\u00e7a entre ve\u00edculos ligeiros a circularem no mesmo sentido?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1390.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "40 m.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "50 m.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Uma dist\u00e2ncia que me permita parar o ve\u00edculo no espa\u00e7o livre e vis\u00edvel \u00e0 minha frente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual a velocidade m\u00e1xima a que posso circular neste tro\u00e7o de auto-estrada?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1391.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "120 km/h, que \u00e9 a velocidade m\u00e1xima permitida em autoestrada.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "80 km/h que \u00e9 o limite estabelecido pela sinaliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Menos de 80 km/h, obrigat\u00f3rio s\u00f3 na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Qual \u00e9 o elemento principal do sistema geral de circula\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1392.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "As vias de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O Homem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando \u00e9 que a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a deve ser para mim um factor a considerar?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1393.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Apenas quando circulo dentro de uma localidade devido \u00e0 intensidade do tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Apenas quando circulo em auto-estrada devido \u00e0s maiores velocidades praticadas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sempre que conduzo, independentemente do ambiente rodovi\u00e1rio.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando \u00e9 que os pe\u00f5es podem utilizar as pistas destinadas aos veloc\u00edpedes?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1394.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Na aus\u00eancia dos locais que lhes s\u00e3o especialmente destinados.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Quando nas mesmas n\u00e3o exista qualquer veloc\u00edpede em circula\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sempre que o entendam.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quando ultrapasso um ve\u00edculo de duas rodas devo ter particular aten\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1395.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "De reac\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "De travagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Lateral.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem deve ceder a passagem?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1396.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Eu, porque o outro ve\u00edculo n\u00e3o assinala marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "O ve\u00edculo de pol\u00edcia, porque se encontra \u00e0 minha esquerda e n\u00e3o assinala marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Quem est\u00e1 dispensado da utiliza\u00e7\u00e3o do capacete de protec\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1397.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Os condutores de ve\u00edculos providos de caixa r\u00edgida.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Os passageiros de motociclos com carro lateral.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Os passageiros de veloc\u00edpedes com motor.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Regra geral, devo ceder a passagem aos ve\u00edculos que assinalem que circulam em servi\u00e7o de urg\u00eancia?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1398.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Regra geral, nas auto-estradas, devo transitar:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1399.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Na via de tr\u00e2nsito da esquerda, porque \u00e9 mais r\u00e1pido.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sempre na via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Regra geral, numa auto-estrada devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1400.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Circular em qualquer das vias de tr\u00e2nsito, independentemente da velocidade a que circulo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Circular em qualquer via de tr\u00e2nsito segundo a velocidade a que circulo, sendo que a via mais \u00e0 direita se destina ao tr\u00e2nsito lento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Circular sempre na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Regra geral, o tr\u00e2nsito deve fazer-se:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1401.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Pelo lado direito da faixa de rodagem, mas na via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pelo lado direito da faixa de rodagem, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel das bermas ou passeios.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Pelo lado esquerdo da faixa de rodagem.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "S\u00e3o considerados, ve\u00edculos priorit\u00e1rios, todos os ve\u00edculos:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1402.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Constru\u00eddos exclusivamente para o transporte de doentes.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Dos bombeiros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que transitem em miss\u00e3o urgente de socorro e assinalem a marcha de urg\u00eancia.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se a intensidade de tr\u00e2nsito aumentar, devo mudar para a via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1403.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas com prud\u00eancia.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se a luz do sinal luminoso passar a vermelho, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1404.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aumentar um pouco a velocidade, para n\u00e3o imobilizar o ve\u00edculo, muito perto do sinal.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Continuar a marcha, porque a intensidade do tr\u00e2nsito n\u00e3o justifica a paragem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Parar.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se a velocidade aumenta, a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1405.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Deve aumentar tamb\u00e9m.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Deve ser menor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o se altera.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se de um acidente de via\u00e7\u00e3o resultarem feridos ou mortos devo aguardar a chegada de um agente de autoridade?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1406.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, excepto se tiver tido culpa no acidente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devo aguardar no local a chegada do agente da autoridade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas se do acidente resultarem feridos graves.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se de um acidente resultarem feridos estou obrigado a aguardar a chegada de agente de autoridade?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1407.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, excepto se do acidente resultarem mortos ou feridos graves.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, devo aguardar no local do acidente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se estiver a prestar socorro a um motociclista que caiu e ficou inconsciente devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1408.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Desloc\u00e1-lo para um local mais confort\u00e1vel.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sinalizar de imediato o local do acidente e pedir aux\u00edlio \u00e0s autoridades.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Tentar levantar o condutor de imediato.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se eu n\u00e3o estiver a ultrapassar, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1409.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Continuar nesta via de tr\u00e2nsito.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Mudar para a via de tr\u00e2nsito da direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Mudar para a via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se eu tiver um acidente e um dos ocupantes do outro ve\u00edculo ficar ferido, posso abandonar o local?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1410.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, mas s\u00f3 depois de ter chamado os agentes de autoridade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, se o ferido n\u00e3o se encontrar em estado grave.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se mantiver a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo que circula \u00e0 minha frente:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1411.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Evito embara\u00e7ar injustificadamente os restantes utentes da via.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso efectuar com rapidez as manobras de mudan\u00e7a de direc\u00e7\u00e3o, ultrapassagem, paragem e estacionamento.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso evitar um acidente em caso de s\u00fabita paragem ou diminui\u00e7\u00e3o da velocidade do outro ve\u00edculo.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se n\u00e3o for efectuar uma manobra, devo circular sempre na via de tr\u00e2nsito mais \u00e0 direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1412.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, dentro de uma localidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, fora de uma localidade.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se n\u00e3o mudar de via de tr\u00e2nsito, serei obrigado a:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1413.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Mudar de direc\u00e7\u00e3o ou seguir em frente.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Seguir em frente.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se o ve\u00edculo da frente reduzir a velocidade, para manter a mesma dist\u00e2ncia da seguran\u00e7a, devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1414.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aumentar um pouco a velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Manter a mesma velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzir tamb\u00e9m a velocidade.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se o ve\u00edculo que circula \u00e0 minha frente aumentar a velocidade, para que a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a aumente:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1415.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Basta que eu mantenha a velocidade.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Deverei aumentar tamb\u00e9m a velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o poderei reduzir a velocidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se precisar de telefonar devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1416.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Estacionar devidamente o ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Passar para a via de tr\u00e2nsito da direita.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e encontrar pe\u00f5es a atravessar a faixa de rodagem na via de tr\u00e2nsito em que vou entrar devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1417.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Avan\u00e7ar, salvo se existir passagem assinalada para a travessia de pe\u00f5es.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Passar, sem preocupa\u00e7\u00f5es, porque a sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa me permite avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Reduzir a velocidade e ceder a passagem aos pe\u00f5es que atravessem a faixa de rodagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, como devo proceder?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1418.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aproximar-me, com a necess\u00e1ria anteced\u00eancia e quanto poss\u00edvel, do limite direito da faixa de rodagem e efectuar a manobra no trajecto mais curto.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "No local mais pr\u00f3ximo do entroncamento, devo aproximar-me o menos poss\u00edvel do limite direito da faixa de rodagem e efectuar a manobra de mudan\u00e7a de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sempre que entro numa auto-estrada, pelo ramal de acesso, sou obrigado a ceder passagem aos ve\u00edculos que nela circulam?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1419.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sou obrigado a ceder a passagem \u00e0 ambul\u00e2ncia?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1420.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, porque a ambul\u00e2ncia vai em miss\u00e3o urgente de socorro.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sim, porque se apresenta pela esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sou obrigado a sinalizar a minha inten\u00e7\u00e3o de mudar para a via de tr\u00e2nsito da direita?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1421.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, excepto a manobra de mudan\u00e7a de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, s\u00f3 \u00e9 obrigat\u00f3rio sinalizar a mudan\u00e7a para a via da esquerda.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, sempre.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Todas as vias de tr\u00e2nsito seguem na mesma direc\u00e7\u00e3o. Neste local devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1422.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Regra geral, transitar na via de tr\u00e2nsito da direita.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Transitar em qualquer das vias de tr\u00e2nsito, independentemente das condi\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Transitar sempre na via de tr\u00e2nsito da esquerda.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Todo o ve\u00edculo ou animal que circule na via p\u00fablica deve ter um condutor. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1423.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, apenas os ve\u00edculos \u00e9 que devem ter condutor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, mas apenas os ve\u00edculos que circulem em vias p\u00fablicas.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, salvo as excep\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo da Estrada.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Todos os condutores devem manter entre o seu ve\u00edculo e aquele que circula \u00e0 sua frente, uma dist\u00e2ncia:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1424.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o inferior a 30 metros.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o inferior a 50 metros, se transitar fora da localidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Que permita parar o ve\u00edculo no espa\u00e7o livre e vis\u00edvel.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Transito numa faixa de rodagem com tr\u00eas filas de tr\u00e2nsito no mesmo sentido. Ao circular na fila mais \u00e0 esquerda:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1425.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Cometo uma infrac\u00e7\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o posso mudar de direc\u00e7\u00e3o, porque estou impedido de mudar de fila.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Posso mudar de fila se pretender mudar de direc\u00e7\u00e3o.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um candidato a condutor deve saber que berma \u00e9 a superf\u00edcie da via p\u00fablica:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1426.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Especialmente destinada ao tr\u00e2nsito de ve\u00edculos.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Geralmente destinada ao tr\u00e2nsito de veloc\u00edpedes e que ladeia a faixa de rodagem.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o especialmente destinada ao tr\u00e2nsito de ve\u00edculos e que ladeia a faixa de rodagem.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um condutor pode praticar algum acto que possa prejudicar a condu\u00e7\u00e3o em seguran\u00e7a?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1427.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, nunca.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, salvo se o C\u00f3digo da Estrada n\u00e3o proibir.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim, desde que n\u00e3o cause acidentes ou perigo para os utentes da via p\u00fablica.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um condutor que circule a uma velocidade lenta que cause embara\u00e7o injustificado aos outros utentes da via p\u00fablica pode ser sancionado?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1428.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o, desde que n\u00e3o infrinja a velocidade m\u00ednima fixada para a via p\u00fablica onde circula.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "N\u00e3o, desde que n\u00e3o ponha em causa a seguran\u00e7a dos outros utentes da via.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um condutor sabe que a superf\u00edcie da via p\u00fablica n\u00e3o especialmente destinada ao tr\u00e2nsito de ve\u00edculos e que ladeia a faixa de rodagem chama-se:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1429.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Berma.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Caminho.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Pista especial.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um dos factores a considerar ao circular com muita intensidade de tr\u00e2nsito deve ser:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1430.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A dist\u00e2ncia que mantenho em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo que transita \u00e0 minha frente.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "A utiliza\u00e7\u00e3o permanente das luzes de perigo.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Ocupar sempre a fila de tr\u00e2nsito que circula mais depressa, mesmo que para isso seja necess\u00e1rio alterar constantemente a traject\u00f3ria.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um dos factores que mais influencia a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a \u00e9:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1431.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A pressa do condutor.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A velocidade do ve\u00edculo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "As marcas rodovi\u00e1rias que existam na via.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um dos objectivos da circula\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria dever\u00e1 ser a seguran\u00e7a.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1432.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Um pe\u00e3o que pratique acto que impe\u00e7a ou embarace o tr\u00e2nsito \u00e9 sancionado pelo C\u00f3digo da Estrada?",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1433.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "N\u00e3o.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sim.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Uma das caracter\u00edsticas da condu\u00e7\u00e3o urbana \u00e9:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1434.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "O aumento da velocidade.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Um menor n\u00famero de intersec\u00e7\u00f5es.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Uma maior intensidade de tr\u00e2nsito.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Uma das causas dos acidentes rodovi\u00e1rios est\u00e1 relacionada com a utiliza\u00e7\u00e3o de telem\u00f3veis com manuseamento continuado.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1435.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Uma forma de evitar alguns dos acidentes que acontecem na via p\u00fablica, \u00e9 adoptar uma postura defensiva.",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1436.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Certo.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Errado.",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Verifico que o condutor que pretende iniciar a marcha, avan\u00e7a sem precau\u00e7\u00f5es e sem me ceder a passagem. Devo:",
        "image": "images/circulacao-seguranca-veiculos-missao-urgente-socorro_1437.jpg",
        "answers": [
            {
                "text": "Aguardar a sua passagem.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Desviar-me para a esquerda e avan\u00e7ar primeiro.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Utilizar os sinais sonoros e avan\u00e7ar.",
                "correct": false
            }
        ]
    }
]