[
  {
    "question": "A carta de condu\u00e7\u00e3o caduca quando, sendo provis\u00f3ria, o seu titular tenha sido condenado pela pr\u00e1tica de:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4884.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave e tr\u00eas contra-ordena\u00e7\u00f5es leves.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pesados habilita a conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4885.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Motociclos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Qualquer tipo de ve\u00edculos com motor.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A carta de condu\u00e7\u00e3o para autom\u00f3veis da categoria B habilita \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4886.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros a que pode ser atrelado um reboque de peso bruto at\u00e9 750 Kg.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros atrelando um reboque de peso bruto superior \u00e0 sua tara.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Motociclos de cilindrada superior a 125 cm\u00b3.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo na via p\u00fablica com uma taxa de \u00e1lcool no sangue igual a 1,2 g/l \u00e9 sancionada com pena de pris\u00e3o. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4887.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o com \u00e1lcool n\u00e3o \u00e9 crime.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas apenas para quem conduzir ve\u00edculos a motor.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, o condutor pode ser punido com pena de pris\u00e3o at\u00e9 um ano.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sob a influ\u00eancia de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas pode ser sancionada com pena de pris\u00e3o. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4888.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, o condutor fica apenas inibido de conduzir.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas apenas se perturbarem a aptid\u00e3o f\u00edsica do condutor.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, o condutor pode ser sancionado com pena de pris\u00e3o at\u00e9 um ano.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o do cinto de seguran\u00e7a por passageiros menores, \u00e9 uma infrac\u00e7\u00e3o da responsabilidade:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4889.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Do condutor, s\u00f3 no caso de ser progenitor dos passageiros.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Do condutor.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Do propriet\u00e1rio do ve\u00edculo.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o do tri\u00e2ngulo de pr\u00e9-sinaliza\u00e7\u00e3o, fora das localidades, quando obrigat\u00f3ria, \u00e9 considerada:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4890.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o leve.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o do tri\u00e2ngulo de pr\u00e9-sinaliza\u00e7\u00e3o, quando obrigat\u00f3ria, na auto-estrada, \u00e9 considerada:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4891.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o leve.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A responsabilidade pela correcta utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de reten\u00e7\u00e3o para menores \u00e9:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4892.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Do condutor.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Dos pais.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Dos tutores.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A san\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir deve ser cumprida em dias seguidos?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4893.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, pode ser cumprida apenas durante os dias \u00fateis.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A san\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir pode ser substitu\u00edda por apreens\u00e3o do ve\u00edculo?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4894.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, se a infrac\u00e7\u00e3o for praticada durante o per\u00edodo provis\u00f3rio do t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, se quem praticar a infrac\u00e7\u00e3o n\u00e3o for titular de carta de condu\u00e7\u00e3o.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A san\u00e7\u00e3o de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir pode n\u00e3o ser aplicada, se o condutor n\u00e3o tiver praticado qualquer contra-ordena\u00e7\u00e3o grave ou muito grave, nos \u00faltimos:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4895.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Cinco anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Dois anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tr\u00eas anos.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A san\u00e7\u00e3o de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir, pela pr\u00e1tica de uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave, tem a dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4896.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Dois meses.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Um ano.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Um m\u00eas.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A san\u00e7\u00e3o de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir, pela pr\u00e1tica de uma contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave, tem a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4897.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Dois meses.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Tr\u00eas meses.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Um m\u00eas.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A san\u00e7\u00e3o de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir, prevista pela pr\u00e1tica de contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave, tem a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4898.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Dois meses.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Um ano.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Um m\u00eas.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A transposi\u00e7\u00e3o da linha cont\u00ednua \u00e0 minha esquerda \u00e9 contra-ordena\u00e7\u00e3o grave e pode implicar a san\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir.",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4899.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correcta.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 incorrecta.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "A utiliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e1ximos de modo a provocar encandeamento \u00e9 considerada uma:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4900.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Contra-ordena\u00e7\u00e3o leve.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ao circular numa auto-estrada, devo saber que:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4901.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "A manobra de marcha atr\u00e1s \u00e9 proibida e \u00e9 uma contra-ordena\u00e7\u00e3o leve sancionada com coima.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Se efectuar a manobra de marcha atr\u00e1s posso ficar inibido de conduzir pelo per\u00edodo de dois meses a dois anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Se efectuar a manobra de marcha atr\u00e1s posso ficar inibido de conduzir pelo per\u00edodo de um m\u00eas a um ano.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ao entrar na \u00e1rea abrangida pelas raias obl\u00edquas, o condutor do autom\u00f3vel branco incorre numa contra-ordena\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4902.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Apenas as infrac\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo da Estrada classificadas de muito graves s\u00e3o punidas com inibi\u00e7\u00e3o de conduzir. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4903.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, de 2 meses a 120 dias.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, de um 1 m\u00eas a 60 dias.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "As contra-ordena\u00e7\u00f5es graves e muito graves s\u00e3o sancionadas:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4904.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Com coima e inibi\u00e7\u00e3o de conduzir.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Com inibi\u00e7\u00e3o de conduzir, mas apenas as muito graves.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Unicamente com coima se forem graves.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "As crian\u00e7as com menos de 12 anos de idade e menos de 135 cm de altura podem ser transportadas em autom\u00f3vel apenas com o cinto de seguran\u00e7a?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4905.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, devem ser seguras por sistema de reten\u00e7\u00e3o homologado e adaptado ao seu tamanho e peso.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, podem.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "As entidades fiscalizadoras do tr\u00e2nsito devem apreender o documento de identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo por circular:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4906.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Sem luzes de estrada.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sem oferecer condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sem pneum\u00e1tico de reserva.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "As infrac\u00e7\u00f5es ao c\u00f3digo da estrada classificam-se em fun\u00e7\u00e3o da sua gravidade, em:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4907.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Contra-ordena\u00e7\u00f5es leves e graves, unicamente.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Contra-ordena\u00e7\u00f5es leves, graves, muito graves e crime.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Crimes graves ou muito graves.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Circulo a 60Km/h.",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4908.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Incorro numa contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Incorro numa contra-ordena\u00e7\u00e3o leve.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o incorro em qualquer contra-ordena\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Considera-se que um ve\u00edculo est\u00e1 estacionado abusivamente, num parque, quando n\u00e3o s\u00e3o pagas as taxas de utiliza\u00e7\u00e3o durante:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4909.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "10 dias.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "48 horas.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "5 dias.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Devo saber que se conduzir um ve\u00edculo a motor na via p\u00fablica sem estar habilitado pratico um crime punido com pena de pris\u00e3o.",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4910.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Devo saber que se desrespeitar a obriga\u00e7\u00e3o de parar imposta pela luz vermelha de regula\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4911.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "A san\u00e7\u00e3o de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir tem a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de dois meses e m\u00e1xima de dois anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "A san\u00e7\u00e3o de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir tem a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de dois meses e m\u00e1xima de um ano.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "A san\u00e7\u00e3o de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir tem a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de um m\u00eas e m\u00e1xima de um ano.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Durante o ensino da condu\u00e7\u00e3o a responsabilidade pelas infrac\u00e7\u00f5es praticadas , \u00e9 do:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4912.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Instruendo quando desobede\u00e7a a ordem pr\u00e9via do instrutor.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Instrutor, sempre.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Propriet\u00e1rio da escola de condu\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Durante o exame de condu\u00e7\u00e3o a responsabilidade pelas infrac\u00e7\u00f5es praticadas, \u00e9 do:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4913.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Examinador.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Examinando.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Instrutor.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "\u00c9 obrigat\u00f3rio o seguro de responsabilidade civil de ve\u00edculos a motor e seus reboques?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4914.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, \u00e9 obrigat\u00f3rio o seguro de ocupantes do ve\u00edculo.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, \u00e9 obrigat\u00f3rio o seguro de responsabilidade civil pelos danos causados a terceiros.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Em qual destas situa\u00e7\u00f5es o ve\u00edculo pode ser apreendido?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4915.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Quando a chapa de matr\u00edcula n\u00e3o tenha a respectiva ilumina\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Quando n\u00e3o tenha sido efectuado seguro de responsabilidade civil.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Quando o seu condutor pratique qualquer infrac\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Em que circunst\u00e2ncia um agente de autoridade deve proceder \u00e0 apreens\u00e3o do ve\u00edculo?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4916.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Em caso algum.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Se estiver estacionado indevidamente.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Se transitar sem chapa de matr\u00edcula.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Na condu\u00e7\u00e3o \u00e0 noite devo saber que:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4917.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "A utiliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e1ximos de modo a provocar encandeamento \u00e9 uma infrac\u00e7\u00e3o classificada de contra-ordena\u00e7\u00e3o leve, sancionada com coima.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "A utiliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e1ximos de modo a provocar encandeamento \u00e9 uma infrac\u00e7\u00e3o sancionada com coima e inibi\u00e7\u00e3o de conduzir com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de dois meses e m\u00e1xima de dois anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "A utiliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e1ximos de modo a provocar encandeamento \u00e9 uma infrac\u00e7\u00e3o sancionada com coima e inibi\u00e7\u00e3o de conduzir com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de um m\u00eas e m\u00e1xima de um ano.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o como tenho as m\u00e3os livres n\u00e3o cometo qualquer infrac\u00e7\u00e3o.",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4918.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Certo.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Errado.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o o condutor da frente incorre numa contra-ordena\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4919.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o posso aumentar a velocidade e passar pelo ve\u00edculo que circula na via da esquerda?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4920.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, porque se o fizer pratico uma contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, porque circulo numa auto estrada.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, porque existem duas vias de tr\u00e2nsito no mesmo sentido.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o posso iniciar a ultrapassagem?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4921.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o se utilizar as luzes de estrada de modo a provocar encandeamento, incorro numa contra-ordena\u00e7\u00e3o:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4922.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Grave.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Leve.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Muito grave.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, face \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa e ao sinal do agente de autoridade, a qual devo obedecer?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4923.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Avan\u00e7ar em obedi\u00eancia \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Parar em obedi\u00eancia ao sinal do agente de autoridade.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Utilizar os sinais sonoros.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nesta situa\u00e7\u00e3o, se mudar de direc\u00e7\u00e3o \u00e0 direita no pr\u00f3ximo entroncamento, incorro numa:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4924.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Contra-ordena\u00e7\u00e3o leve.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Neste local se circular \u00e0 velocidade de 80km/h, incorro numa:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4925.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Contra ordena\u00e7\u00e3o grave",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Contra ordena\u00e7\u00e3o leve",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Contra ordena\u00e7\u00e3o muito grave",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O agente que fiscaliza o tr\u00e2nsito tem compet\u00eancia para verificar o estado de conserva\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4926.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, porque apenas deve verificar a documenta\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O condutor com o qual me vou cruzar faz uso das luzes de estrada. Comete uma contra-ordena\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4927.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Sim, grave.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, leve.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, muito grave.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O condutor detectado com uma taxa de alcool\u00e9mia igual a 0,5 g/l incorre em contra-ordena\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4928.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, grave.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, leve.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O condutor do ve\u00edculo que me precede incorre numa contra-ordena\u00e7\u00e3o:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4929.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Grave.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Leve.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Muito grave.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O condutor habilitado a conduzir autom\u00f3veis ligeiros h\u00e1 menos de tr\u00eas anos poder\u00e1 ser submetido a novo exame de condu\u00e7\u00e3o, sempre que:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4930.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Lhe seja aplicada san\u00e7\u00e3o de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sofra qualquer acidente.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Transgrida qualquer regra de tr\u00e2nsito.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O condutor interveniente em acidente deve fornecer aos restantes intervenientes a identifica\u00e7\u00e3o da sua seguradora e o n\u00famero da ap\u00f3lice.",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4931.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Certo.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Errado.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O condutor que circula \u00e0 minha retaguarda, na mesma via de tr\u00e2nsito, incorre numa contra-ordena\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4932.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O condutor que circula em sentido contr\u00e1rio, incorre numa contra-ordena\u00e7\u00e3o.",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4933.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Certo.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Errado.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O condutor que empreste o seu ve\u00edculo a quem n\u00e3o esteja habilitado a conduzir \u00e9 tamb\u00e9m respons\u00e1vel pelas infrac\u00e7\u00f5es que este pratique no exerc\u00edcio da condu\u00e7\u00e3o. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4934.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O desrespeito das regras relativas \u00e0 invers\u00e3o do sentido de marcha e marcha atr\u00e1s \u00e9 sancionado com inibi\u00e7\u00e3o de conduzir. Concorda com a afirma\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4935.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O documento de identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo pode ser apreendido pelas autoridades de fiscaliza\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4936.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, se estiver em mau estado de conserva\u00e7\u00e3o, tornando ileg\u00edvel qualquer informa\u00e7\u00e3o.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, se o condutor n\u00e3o for o propriet\u00e1rio.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O documento que habilita a condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis designa-se por:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4937.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Carta de condu\u00e7\u00e3o.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Licen\u00e7a de condu\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Licen\u00e7a especial de condu\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O documento que habilita a condu\u00e7\u00e3o de um triciclo de cilindrada superior a 50 cm3 designa-se carta de condu\u00e7\u00e3o. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4938.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, chama-se licen\u00e7a de condu\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O estacionamento do meu ve\u00edculo em local reservado, mediante sinaliza\u00e7\u00e3o, a determinados ve\u00edculos \u00e9 considerado:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4939.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Estacionamento abusivo.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Estacionamento proibido.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O propriet\u00e1rio de um ve\u00edculo, que n\u00e3o conduza pode ser respons\u00e1vel por infrac\u00e7\u00f5es?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4940.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, nunca.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, se forem infrac\u00e7\u00f5es que condicionem a circula\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo na via p\u00fablica",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, sempre desde que circule no seu ve\u00edculo como passageiro.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O propriet\u00e1rio que empresta o seu autom\u00f3vel a um condutor embriagado :",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4941.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "\u00c9 o \u00fanico respons\u00e1vel pelas infrac\u00e7\u00f5es que possam ser cometidas.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "\u00c9 tamb\u00e9m respons\u00e1vel pelas infrac\u00e7\u00f5es que possam ser cometidas.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "N\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelas infrac\u00e7\u00f5es cometidas.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O seguro de responsabilidade \u00e9 obrigat\u00f3rio?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4942.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Sim, desde que o ve\u00edculo transite na via p\u00fablica, seja motorizado ou n\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas unicamente para autom\u00f3veis.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, para ve\u00edculos a motor e seus reboques que transitem na via p\u00fablica.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular da carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis ligeiros pode conduzir autom\u00f3veis com:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4943.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Lota\u00e7\u00e3o de 6 lugares e peso bruto de 3.500 kg.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Lota\u00e7\u00e3o de 6 lugares e peso bruto de 5.000 kg.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular da carta de condu\u00e7\u00e3o para autom\u00f3veis ligeiros pode conduzir um autom\u00f3vel cuja lota\u00e7\u00e3o seja de 12 lugares?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4944.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Pode.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "S\u00f3 pode se a velocidade do ve\u00edculo nunca for superior a 60 Km/h.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular da carta de condu\u00e7\u00e3o para autom\u00f3veis ligeiros pode conduzir um autom\u00f3vel, cuja lota\u00e7\u00e3o seja de 12 lugares?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4945.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o pode.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Pode, se tiver carta h\u00e1 mais de 2 anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Pode.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular de carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria C (autom\u00f3veis pesados de mercadorias), est\u00e1 habilitado a conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4946.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros e pesados de mercadorias.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "S\u00f3 autom\u00f3veis pesados de mercadorias.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Todos os autom\u00f3veis.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular de carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis ligeiros pode conduzir, tamb\u00e9m:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4947.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis pesados.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "M\u00e1quinas industriais ligeiras.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Motociclos at\u00e9 120cc.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular de carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pesados de mercadorias est\u00e1 habilitado a conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4948.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros e autom\u00f3veis pesados de mercadorias.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "S\u00f3 os autom\u00f3veis pesados.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Todos os autom\u00f3veis.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular de carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pesados de mercadorias est\u00e1 habilitado a conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4949.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros e pesados de mercadorias.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Motociclos e autom\u00f3veis pesados de mercadorias.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "S\u00f3 autom\u00f3veis pesados.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular de carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pesados de mercadorias est\u00e1, para al\u00e9m destes, habilitado a conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4950.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis e ciclomotores.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Autom\u00f3veis pesados de passageiros.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O titular de carta de condu\u00e7\u00e3o v\u00e1lida para a categoria B, pode conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4951.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas com equipamentos montados, desde que o peso m\u00e1ximo n\u00e3o exceda 3500 kg.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas com reboque desde que o peso bruto do conjunto exceda 6000 kg.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o pode ser apreendido pelo agente de fiscaliza\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4952.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, nunca pode ser apreendido.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, caso esteja caducado.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, se o seu titular tiver no seu registo individual a pr\u00e1tica de duas contra-ordena\u00e7\u00f5es muito graves.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "O t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o tem car\u00e1cter provis\u00f3rio:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4953.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Nos primeiros dois anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Nos primeiros quatro anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Nos primeiros tr\u00eas anos",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Os agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o devem apreender preventivamente o t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4954.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, desde que o condutor pratique qualquer infrac\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, se tiver expirado o seu prazo de validade.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Os condutores habilitados a conduzir autom\u00f3veis ligeiros h\u00e1 menos de tr\u00eas anos poder\u00e3o ser submetidos a novo exame de condu\u00e7\u00e3o:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4955.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Quando excedam um limite de 3 multas por estacionamento proibido.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sempre que infrinjam qualquer regra de tr\u00e2nsito.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sempre que pratiquem infrac\u00e7\u00f5es que impliquem inibi\u00e7\u00e3o de conduzir",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Para a revalida\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o tenho de realizar exame m\u00e9dico?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4956.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, apenas se me encontrar doente.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas apenas se tiver idade igual ou superior a 60 anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Para conduzir o conjunto de ve\u00edculos que segue \u00e0 minha frente devo possuir carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4957.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "C+E.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "C.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "D.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Para conduzir um ve\u00edculo a motor na via p\u00fablica, o condutor tem de estar devidamente habilitado para tal.",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4958.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Certo.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Errado.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Para obten\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o que habilite \u00e0 categoria B, \u00e9 necess\u00e1rio ter no m\u00ednimo:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4959.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "16 anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "17 anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "18 anos.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Para obter um t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio saber ler e escrever?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4960.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, apenas \u00e9 necess\u00e1rio saber ler.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o, o candidato pode requerer prova oral.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Pela pr\u00e1tica de uma infrac\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo da estrada, n\u00e3o sendo poss\u00edvel identificar o condutor, a responsabilidade recai sobre:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4961.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "A seguradora.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "O propriet\u00e1rio.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Os passageiros.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Pode ser ordenada a cassa\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o, perante uma infrac\u00e7\u00e3o grave ou muito grave, quando num per\u00edodo de 5 anos:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4962.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "O condutor pratique duas contra-ordena\u00e7\u00f5es muito graves.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "O condutor pratique tr\u00eas contra-ordena\u00e7\u00f5es graves.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "O condutor pratique tr\u00eas contra-ordena\u00e7\u00f5es muito graves.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Posso circular na via p\u00fablica com ve\u00edculo a motor sem ter efectuado seguro autom\u00f3vel?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4963.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, o ve\u00edculo deve ser apreendido pelas autoridades.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, embora n\u00e3o seja aconselh\u00e1vel.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas apenas at\u00e9 ao local da minha resid\u00eancia.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quais as san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo da Estrada se eu n\u00e3o parar o meu ve\u00edculo perante a luz vermelha de regula\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4964.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Pagamento de uma coima e inibi\u00e7\u00e3o de conduzir com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de dois meses e m\u00e1xima de dois anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Pagamento de uma coima e inibi\u00e7\u00e3o de conduzir com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de um m\u00eas e m\u00e1xima de dois anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Pagamento de uma coima e inibi\u00e7\u00e3o de conduzir com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de um m\u00eas e m\u00e1xima de um ano.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quais dos seguintes ve\u00edculos pode conduzir um indiv\u00edduo habilitado com a carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria B+E?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4965.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas com reboque com peso bruto do conjunto de 7500 kg.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas com reboque com peso bruto do conjunto, superior a 6000 kg.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas, com reboque cujo peso bruto do conjunto n\u00e3o exceda 6000 kg.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quais dos seguintes ve\u00edculos pode conduzir um indiv\u00edduo habilitado com a carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis ligeiros?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4966.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas at\u00e9 6500 Kg de peso m\u00e1ximo.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas com reboque, de peso bruto do conjunto at\u00e9 7000 Kg.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas, desde que o peso m\u00e1ximo n\u00e3o exceda 3500 Kg.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Qual a dura\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir aplicada a quem pratique uma infrac\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo da Estrada classificada de grave?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4967.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "1 m\u00eas a 1 ano.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "2 meses a 2 anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "3 meses a 3 anos.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Qual dos seguintes ve\u00edculos pode conduzir o titular da carta de condu\u00e7\u00e3o para autom\u00f3veis ligeiros?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4968.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3vel cuja lota\u00e7\u00e3o n\u00e3o exceda 12 lugares.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Todos os motociclos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractor agr\u00edcola com equipamentos desde que o peso m\u00e1ximo n\u00e3o exceda 3500Kg.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Qual dos tr\u00eas agentes abaixo indicados, \u00e9 obrigado a fazer o seguro do autom\u00f3vel ?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4969.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "O condutor.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "O propriet\u00e1rio do ve\u00edculo.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Quem vendeu o ve\u00edculo.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Qual o prazo para o pagamento volunt\u00e1rio da coima, sem acr\u00e9scimo de custas, pela pr\u00e1tica de contra-ordena\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4970.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "10 dias",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "15 dias \u00fateis .",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "8 dias.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quando for determinada a cassa\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o ao condutor n\u00e3o pode ser concedido novo t\u00edtulo, por per\u00edodo m\u00ednimo de:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4971.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Dois anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Seis meses.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tr\u00eas meses.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quando o agente de autoridade n\u00e3o puder identificar o autor de contra-ordena\u00e7\u00e3o, a responsabilidade recai, sobre:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4972.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "O propriet\u00e1rio.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Os passageiros e propriet\u00e1rio.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Os passageiros.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quando pela pr\u00e1tica de uma infrac\u00e7\u00e3o, \u00e9 aplicada ao condutor uma coima, de quanto tempo disp\u00f5e para efectuar o seu pagamento volunt\u00e1rio?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4973.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "15 dias \u00fateis",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "30 dias.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "No m\u00e1ximo 10 dias \u00fateis.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quando seja ordenada a cassa\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode ser concedido ao condutor novo t\u00edtulo, pelo per\u00edodo de:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4974.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Dois anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Tr\u00eas anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Um ano.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Que tractores agr\u00edcolas pode conduzir o titular da carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria B+E?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4975.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Somente tractores agr\u00edcolas sem reboque.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Todos os tractores agr\u00edcolas.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas com reboque, se o peso bruto do conjunto n\u00e3o exceder 6000 kg.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Que ve\u00edculos pode conduzir o titular da carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria B?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4976.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros com reboque cuja soma dos pesos brutos seja superior a 3,5T .",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "M\u00e1quinas agr\u00edcolas ligeiras.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Todos os motociclos.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Que ve\u00edculos pode conduzir o titular da carta de condu\u00e7\u00e3o para autom\u00f3veis ligeiros?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4977.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis com lota\u00e7\u00e3o at\u00e9 9 lugares e peso bruto n\u00e3o superior a 3500 kg.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Todos os autom\u00f3veis de passageiros.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Todos os autom\u00f3veis de tara inferior a 5000 kg.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Que ve\u00edculos pode conduzir o titular de carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis ligeiros?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4978.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis cuja lota\u00e7\u00e3o n\u00e3o exceda 12 lugares.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros, com reboque de peso bruto at\u00e9 750 Kg.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Motociclos at\u00e9 75cc.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Que ve\u00edculos pode conduzir o titular de uma carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pesados de mercadorias?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4979.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros, autom\u00f3veis pesados de mercadorias e tractores.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "S\u00f3 autom\u00f3veis ligeiros.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "S\u00f3 autom\u00f3veis pesados de mercadorias.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Que ve\u00edculos pode conduzir um condutor habilitado com a carta de condu\u00e7\u00e3o para autom\u00f3veis ligeiros?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4980.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis cujo peso bruto n\u00e3o exceda 6000 kg.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Qualquer motociclo.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas com equipamentos, se o peso m\u00e1ximo n\u00e3o exceder 3500 kg.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quem \u00e9 respons\u00e1vel quando um menor n\u00e3o utiliza equipamento de reten\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4981.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "O condutor.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "O menor, desde que tenha tido forma\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria na escola.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Os pais, ainda que n\u00e3o sejam os condutores do ve\u00edculo.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quem for condenado pela pr\u00e1tica de uma contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave durante o per\u00edodo em que o seu t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o \u00e9 provis\u00f3rio:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4982.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Fica com o t\u00edtulo caducado.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Mant\u00e9m o t\u00edtulo.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quem for titular de carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria B est\u00e1 autorizado a conduzir tractocarros e m\u00e1quinas industriais ligeiras?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4983.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Apenas tractocarros.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Quem permitir a utiliza\u00e7\u00e3o do seu ve\u00edculo por pessoa que esteja sob o efeito do \u00e1lcool tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pelas infrac\u00e7\u00f5es que forem praticadas.",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4984.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Regra geral, o estacionamento abusivo implica:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4985.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "A apreens\u00e3o dos documentos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "A remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Uma contra-ordena\u00e7\u00e3o grave.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Se circular na via p\u00fablica com ve\u00edculo a motor sem ter efectuado seguro de responsabilidade civil posso ficar inibido de conduzir?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4986.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Se circular na via p\u00fablica sem o certificado de seguro autom\u00f3vel, o que devo fazer?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4987.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Apresentar no prazo de 20 dias o documento \u00e0 autoridade indicada pelo agente de fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Apresentar no prazo de 8 dias o documento \u00e0 autoridade indicada pelo agente de fiscaliza\u00e7\u00e3o e pagar coima.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Se ficar inibido(a) de conduzir por dois anos, posso conduzir um motociclo durante o per\u00edodo da inibi\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4988.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, a inibi\u00e7\u00e3o de conduzir aplica-se a todos os ve\u00edculos a motor.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, a inibi\u00e7\u00e3o de conduzir n\u00e3o se aplica a todos os ve\u00edculos a motor.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, a inibi\u00e7\u00e3o de conduzir n\u00e3o se aplica aos motociclos de cilindrada n\u00e3o superior a 50 cm3.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Se j\u00e1 for titular de carta de condu\u00e7\u00e3o v\u00e1lida apenas para a categoria B1 e pretender obter habilita\u00e7\u00e3o para a categoria B fico sujeito ao per\u00edodo provis\u00f3rio do t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4989.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, porque j\u00e1 me encontro habilitado com a Categoria B1.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, por tr\u00eas anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, por um ano.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Se j\u00e1 for titular de carta de condu\u00e7\u00e3o v\u00e1lida para a categoria A1 e pretender obter habilita\u00e7\u00e3o para a categoria B fico sujeito ao per\u00edodo provis\u00f3rio do t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4990.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, porque j\u00e1 me encontro habilitado a conduzir.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, pelo per\u00edodo de tr\u00eas anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, salvo se j\u00e1 for titular de carta de condu\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de tr\u00eas anos.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Se o agente no momento da fiscaliza\u00e7\u00e3o, considerar ileg\u00edvel o t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o, pode apreend\u00ea-lo?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4991.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas apenas se o condutor for interveniente em acidente.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Se um condutor n\u00e3o parar perante a luz vermelha de regula\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito fica sempre inibido de conduzir?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4992.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, o condutor pode n\u00e3o ficar inibido de conduzir se for a sua primeira infrac\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo da Estrada.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas a san\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria de inibi\u00e7\u00e3o de conduzir pode ser reduzida para metade em certas circunst\u00e2ncias.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Sempre que um ve\u00edculo a motor transite na via p\u00fablica, o seu condutor deve ser portador:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4993.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "De documento legal de identifica\u00e7\u00e3o pessoal, t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o e certificado de seguro.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sempre de ficha de Inspec\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do ve\u00edculo.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Unicamente do documento de identifica\u00e7\u00e3o pessoal.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um autom\u00f3vel dever\u00e1 ser apreendido pelas autoridades fiscalizadoras do tr\u00e2nsito quando:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4994.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Circule com lota\u00e7\u00e3o superior \u00e0 permitida.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "O registo de propriedade n\u00e3o est\u00e1 actualizado.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "O seu condutor incorra numa contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um autom\u00f3vel sem matr\u00edcula pode transitar na via p\u00fablica?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4995.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, mesmo os ve\u00edculos sem motor s\u00e3o obrigados a ter matr\u00edcula.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o, pois os ve\u00edculos a motor e seus reboques s\u00e3o obrigados a ter matr\u00edcula.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, desde que a uma velocidade reduzida.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um candidato a condutor deve saber que a carta de condu\u00e7\u00e3o obtida para conduzir autom\u00f3veis ligeiros tem um car\u00e1cter provis\u00f3rio por um per\u00edodo de:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4996.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "1 ano.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "2 anos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "3 anos.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um cidad\u00e3o que resida no Estrangeiro pode obter t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o da categoria B em Portugal?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4997.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, mas apenas se souber ler e escrever em Portugu\u00eas.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor a quem tenha sido cassada a carta de condu\u00e7\u00e3o por praticar infrac\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo da Estrada pode ficar impedido de obter novo t\u00edtulo?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4998.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o, excepto quando pratica um crime rodovi\u00e1rio.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, pelo per\u00edodo de dois anos.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor com a carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria B pode conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_4999.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis com peso bruto at\u00e9 5.000 kgs.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Todos os motociclos.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas com equipamentos se o peso m\u00e1ximo n\u00e3o exceder 3.500 kgs.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor com a carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria C pode conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5000.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros e todos os autom\u00f3veis pesados.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Autom\u00f3veis ligeiros, tractores agr\u00edcolas e autom\u00f3veis pesados de mercadorias.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Motociclos de duas rodas, autom\u00f3veis ligeiros e pesados.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor deve saber que a cassa\u00e7\u00e3o da carta de condu\u00e7\u00e3o origina que:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5001.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o pode ser concedido novo t\u00edtulo de condu\u00e7\u00e3o pelo per\u00edodo de dois anos.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "O condutor fica inibido de conduzir qualquer ve\u00edculo a motor pelo per\u00edodo de um m\u00eas.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "O condutor fica inibido de conduzir ve\u00edculos ligeiros pelo per\u00edodo de um m\u00eas.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor deve saber que as licen\u00e7as de condu\u00e7\u00e3o s\u00e3o documentos que permitem conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5002.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Autom\u00f3veis.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Motociclos de cilindrada n\u00e3o superior a 50 cm3 e ciclomotores.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores e m\u00e1quinas agr\u00edcolas ou florestais.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor deve saber que o car\u00e1cter provis\u00f3rio da carta de condu\u00e7\u00e3o obriga sempre a:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5003.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Realizar novo exame para obter a carta de condu\u00e7\u00e3o definitiva.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Ter que aguardar o fim do per\u00edodo probat\u00f3rio para obter o t\u00edtulo definitivo independentemente das infrac\u00e7\u00f5es que pratique.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Um regime contra-ordenacional mais penalizante.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor habilitado com a carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria B+E, pode conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5004.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas, com reboque at\u00e9 6000 kg de peso bruto do conjunto.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas, com reboque, com peso bruto do conjunto superior a 6000 kg.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Tractores agr\u00edcolas, sem reboque, de peso m\u00e1ximo superior a 6000 kg.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor habilitado com a carta de condu\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis ligeiros pode conduzir uma m\u00e1quina industrial?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5005.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o pode.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Pode conduzir qualquer m\u00e1quina.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Pode, se a m\u00e1quina for ligeira.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor habilitado com a carta de condu\u00e7\u00e3o para autom\u00f3veis ligeiros pode conduzir um tractor agr\u00edcola?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5006.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o pode.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Pode, desde que o peso m\u00e1ximo n\u00e3o exceda 3500 kg.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, pode conduzir todos os tractores.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor habilitado com a categoria B, da carta de condu\u00e7\u00e3o pode conduzir:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5007.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "M\u00e1quinas agr\u00edcolas sem restri\u00e7\u00e3o de peso.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "M\u00e1quinas florestais ligeiras.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Tractores com peso bruto de 7.500 kgs.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor habilitado com carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria B pode conduzir um tractor agr\u00edcola sem reboque?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5008.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o pode.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Pode, independentemente do seu peso m\u00e1ximo.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Pode, se o peso m\u00e1ximo com equipamentos n\u00e3o exceder 3500 Kg.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor que circule com uma taxa de \u00e1lcool no sangue superior a 0,8 g/l e inferior a 1,2 g/l comete uma contra-ordena\u00e7\u00e3o muito grave. Concorda com esta afirma\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5009.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, salvo se apresentar defesa.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor que tenha sido condenado por conduzir sob a influ\u00eancia de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas pode conduzir algum ve\u00edculo a motor durante o per\u00edodo da inibi\u00e7\u00e3o?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5010.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": true
      },
      {
        "text": "Sim, desde que n\u00e3o seja um autom\u00f3vel pesado.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas apenas ciclomotores ou motociclos.",
        "correct": false
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um condutor titular de carta de condu\u00e7\u00e3o da categoria B pode conduzir triciclos e quadriciclos?",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5011.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "N\u00e3o.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim, mas apenas triciclos e quadriciclos ligeiros.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Sim.",
        "correct": true
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Um ve\u00edculo que apresente sinais exteriores evidentes de abandono est\u00e1 em estacionamento abusivo, se:",
    "image": "images/titulos-conducao-obtencao-revalidacao-responsabilidade-civil-criminal-ordenacoes-cassacao_5012.jpg",
    "answers": [
      {
        "text": "Permanecer no mesmo local por mais de 24 horas.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Permanecer no mesmo local por mais de 36 horas.",
        "correct": false
      },
      {
        "text": "Permanecer no mesmo local por mais de 48 horas.",
        "correct": true
      }
    ]
  }
]